<!DOCTYPE document PUBLIC "-//UIT//DTD Corpus V1.0//EN" "http://giellatekno.uit.no/dtd/corpus.dtd">
<document xml:lang="isl" id="no_id">
  <header>
    <title/>
    <genre code="facta"/>
    <author>
      <unknown/>
    </author>
    <availability>
      <license type="standard"/>
    </availability>
    <multilingual/>
    <metadata>
      <uncomplete/>
    </metadata>
    <version>XSLtemplate $Revision: 64438 $; file-specific xsl  Revision; common.xsl  $Revision: 68074 $; </version>
  </header>
  <body>
    <p>Föstudagur 11. 11. 05.  Fór í heimsókn í einkaskjalasafn <errorlang correct="eng">Churchills</errorlang> og hafði vörðurinn tekið fram myndaalbúm, sem sýndi <errorlang correct="eng">Churchill</errorlang> í Reykjavík. Þar var einnig að finna bréf frá honum og til hans, sem snertu Ísland. Einnig var á borði úrklippa úr Morgunblaðinu með viðtali við <errorlang correct="eng">Sir Andrew Gilchrist</errorlang>, sem var sendiherra Breta á Íslandi í þorskastríðinu 1958, en hann <errorort correct=" " errorinfo="typo,stem,1-0">h</errorort> ánafnaði <errorlang correct="eng">Churchill College</errorlang> <errormorphsyn correct="einkaskjalasafn">einkaskjalasafni</errormorphsyn> <errormorphsyn correct="sitt.">sínu</errormorphsyn> <errorlang correct="eng">Gilchrist</errorlang> var góðvinur föður míns og ég þekkti hann vel, heimsótti ég hann einu sinni á heimili hans í Skotlandi, eftir að hann var kominn á eftirlaun.</p>
    <p>Fyrir fáeinum árum ákvað <errorlang correct="eng">Margaret Thatcher</errorlang>, að einkaskjalasafn sitt skyldi varðveitt í <errorlang correct="eng">Churchill College</errorlang> og hefur nú verið reist nýtt stórt skjalageymsluhús við hlið hússins, sem geymir <errorlang correct="eng">Churchill-skjölin</errorlang>, þar sem <errorlang correct="eng">Thatcher-skjölin</errorlang> eru geymd og fengum við að skoða þá aðstöðu og nokkur skjalanna, en allt er þetta ótrúlega mikið að vöxtum.</p>
    <p><errorort correct="Skjalavörðurinn" errorinfo="typo,suff,0-1">Skjalavörðuinn</errorort> sagði áhugann á <errorlang correct="eng">Churchill-skjölunum</errorlang> mikinn og hið sama væri um <errorlang correct="dan">Thatcher-skjölin</errorlang> en um mörg þeirra gilti 30 ára regla, svo að þau yrðu ekki almennt opnuð fyrr en eftir 30 ára geymslu. <errorlang correct="eng">Charles Moore</errorlang>, fyrrverandi ritstjóri <errorlang correct="eng">The Spectator</errorlang>, er ævisöguhöfundur Thatcher tilnefndur af henni og sagði skjalavörðurinn, að hann hefði sérstakan aðgang að skjölunum.</p>
    <p>Þarna <errormorphsyn correct="eru">er</errormorphsyn> fleiri einkaskjöl breskra stjórnmálamanna og embættismanna og einstaklega góð aðstaða bæði til að geyma þau og sinna rannsóknum.</p>
    <p>Ég hafði aldrei komið til <errorlang correct="eng">Cambridge</errorlang> áður og gekk frá <errorlang correct="eng">Churhill College</errorlang> í um 20 mínútur þar til komið var inn í gamla bæinn um stóra garða <errorlang correct="eng">Trinity College</errorlang>. Í bænum skoðuðum við fagrar háskólabyggingar á leið til <errorlang correct="eng">Peterhouse College</errorlang>, sem er hinn elsti í háskólanum og er frá miðri 14. öld. Á leiðinni gengum við <errorort correct="fram hjá" errorinfo="cmp,adv+pp,1-2;typo,stem,0-1">framjá</errorort> galleríi, þar sem sjá mátti málverk og vatnslitamyndir eftir Karólínu Lárusdóttur, sem er búsett í eða við <errorlang correct="eng">Cambridge</errorlang>. Þar var einnig unnt að kaupa póstkort með myndum eftir hana.</p>
    <p xml:lang="dan">Í <errorlang correct="eng">Peterhouse College</errorlang> hittum  við dr. <errorlang correct="eng">Brendan Simms</errorlang> prófessor í <errorort correct="alþjóðastjórnmálum" errorinfo="typo,stem,0-1">alþjóðastjórnmáum</errorort>. Þaðan fórum við síðan í alþjóðastjórnmálafræðimiðstöð háskólans, þar sem efnt var til málþings undir stjórn <errorlang correct="eng">Christophers Hills</errorlang> prófessors og ég ræddi um þróun íslenskra öryggismála og afstöðu Íslands til Evrópusambandsins og svaraði síðan fyrirspurnum. (<errorlang correct="eng">Christopher Hill</errorlang> sagði mér, að hann hefði verið prófessor Alberts Jónssonar sendiherra, þegar hann stundaði nám við <errorlang correct="eng">London School of Economics</errorlang>.)</p>
    <p xml:lang="nno">Við svo búið hélt ég aftur til London.</p>
  </body>
</document>
