<!DOCTYPE document PUBLIC "-//UIT//DTD Corpus V1.0//EN" "http://giellatekno.uit.no/dtd/corpus.dtd">
<document xml:lang="isl" id="no_id">
  <header>
    <title/>
    <genre code="facta"/>
    <author>
      <unknown/>
    </author>
    <availability>
      <license type="standard"/>
    </availability>
    <multilingual/>
    <metadata>
      <uncomplete/>
    </metadata>
    <version>XSLtemplate $Revision: 64438 $; file-specific xsl  Revision; common.xsl  $Revision: 68074 $; </version>
  </header>
  <body>
    <p>Miðvikudagur, 09. 06. 04.  Klukkan rúmlega níu lögðum við af stað frá dómsmálaráðuneytinu vestur í Stykkishólm, þar sem við heimsóttum Ólaf K. Ólafsson, sýslumann Snæfellinga, og samstarfsfólk hans og kynntum okkur aðstæður þess og lögreglunnar.</p>
    <p>Sýslumenn frá Búðardal, Borgarnesi og Akranesi komu til Stykkishólms og að loknum sameiginlegum hádegisverði ritaði ég undir árangursstjórnunarsamninga við þá og sýslumann Snæfellinga.</p>
    <p>Við ókum síðan með Ólafi sýslumanni til Grundarfjarðar og skoðuðum lögreglustöðina þar.</p>
    <p>Þá héldum við að Kvíabryggju og kynntum okkur aðstæður í opna fangelsinu þar og <errorort correct="þáðum" errorinfo="infl">þágum</errorort> við hinir eldri góðar veitingar á meðan þeir yngri í hópnum léku fótbolta við vistmenn. Okkur var sagt, að skömmu áður hefðu eftirlitsmenn á vegum Evrópuráðsins verið á staðnum til að kynna sér aðstæður og hefðu haft á orði, að þeir vissu ekki um neitt fangelsi annað en Kvíabryggju með níu holu golfvöll.</p>
    <p>Loks var ekið til Ólafsvíkur, þar sem opnuð var ný lögreglustöð við hátíðlega athöfn með þátttöku Kristins Jónassonar bæjarstjóra.</p>
    <p>Á heimleiðinni sýndu Kristinn og Björg <errorort correct="Ágústsdóttir" errorinfo="typo,stem,6-0;typo,stem,0-6">Ágústsstjóri</errorort>, bæjarstjóri á Grundarfirði, okkur nýjan framhaldsskóla, sem Loftorka í Borgarnesi er að reisa fyrir Snæfellinga.</p>
    <p>Veður var hið fegursta allan daginn í þessari ánægjulegu og fróðlegu ferð en klukkan var um 19.00 þegar komið var aftur að dómsmálaráðuneytinu.</p>
  </body>
</document>
