<!DOCTYPE document PUBLIC "-//UIT//DTD Corpus V1.0//EN" "http://giellatekno.uit.no/dtd/corpus.dtd">
<document xml:lang="isl" id="no_id">
  <header>
    <title/>
    <genre code="facta"/>
    <author>
      <unknown/>
    </author>
    <availability>
      <license type="standard"/>
    </availability>
    <multilingual/>
    <metadata>
      <uncomplete/>
    </metadata>
    <version>XSLtemplate $Revision: 64438 $; file-specific xsl  Revision; common.xsl  $Revision: 68074 $; </version>
  </header>
  <body>
    <p>Laugardagur 21. 01. 06.  Kolbrún Bergþórsdóttir ræðir við Bubba Morthens í Blaðinu í dag. Bubbi segir: „Sem ungur maður var ég harður anarkisti en ég (svo) <errorsyn correct="í dag">dag</errorsyn> er ég hægri krati.“ Margir hægri kratar fylgja Sjálfstæðisflokknum eða mönnum innan hans að málum, enda hefur Bubbi ekki hikað við að gera það á opinberum vettvangi. Bubbi tekur upp hanskann fyrir biskup Íslands og telur, að viðbrögð við <errorort correct="nýársprédikun" errorinfo="vow,stem,a-á">nýarsprédikun</errorort> hans sýni, að samkynhneigðir séu „fullir af fordómum gagnvart biskupi.“</p>
    <p>Bubbi segir einnig: „Um leið og þú gefst upp sigrarðu og það gefur þér gæfu. Því meira sem menn rembast við og neita að gefast upp því lengur framlengja þeir þjáningu sína og vanlíðan. Uppgjöf er stórlega vanmetið fyrirbæri.“</p>
    <p xml:lang="nno">Ég hef áður minnst á bókina <errorlang correct="eng">Chronicles</errorlang> 1 eftir <errorlang correct="eng">Bob Dylan</errorlang>. Þar segist hann hafa hrifist mest af <errorlang correct="eng">Barry Goldwater</errorlang> af bandarískum stjórnmálamönnum á fyrri hluta sjöunda áratugarins. <errorlang correct="eng">Goldwater</errorlang>, sem tapaði í forsetakosningum árið 1964 gegn <errorlang correct="eng">Lyndon B. Johnson</errorlang>, var hreinræktaður íhaldsmaður en sagt er að skoðanir hans hafi komið til framkvæmda um tveimur áratugum síðar í forsetatíð <errorlang correct="eng">Ronalds Reagans</errorlang>.</p>
  </body>
</document>
