<!DOCTYPE document PUBLIC "-//UIT//DTD Corpus V1.0//EN" "http://giellatekno.uit.no/dtd/corpus.dtd">
<document xml:lang="isl" id="no_id">
  <header>
    <title/>
    <genre code="facta"/>
    <author>
      <unknown/>
    </author>
    <availability>
      <license type="standard"/>
    </availability>
    <multilingual/>
    <metadata>
      <uncomplete/>
    </metadata>
    <version>XSLtemplate $Revision: 64438 $; file-specific xsl  Revision; common.xsl  $Revision: 68074 $; </version>
  </header>
  <body>
    <p>Sunnudagur, 09. 04. 06.  Skoðaði í morgun nýtt þjónustuhús, sem er í smíðum við <errorortreal correct="Þingeyrarkirkju" errorinfo="cmp,genpl-gensg">Þingeyrakirkju</errorortreal> undir leiðsögn Erlendar Eysteinssonar á <errorort correct="Stóru-Giljá" errorinfo="vow,stem,a-á">Stóru-Gilja</errorort>. Síðan ókum við Ingimundur Sigfússon til Reykjavíkur.</p>
    <p>Sérkennilegt að Samfylkingin skuli telja það sér til tekna að saka sjálfstæðismenn <errorsyn correct="um að">að</errorsyn> hafa verið í 10 ára setuverkfalli í málefnum aldraðra og við séum fyrst að taka við okkur í þeim málum nú rétt fyrir kosningar. Í fyrsta lagi er einkennilegt, að stjórnmálamenn undrist, að aðrir stjórnmálamenn kynni kjósendum stefnu sína rétt fyrir kosningar. Í öðru lagi er engin innistæða fyrir þessum yfirlýsingum samfylkingarfólksins með vísan til stefnumörkunar okkar sjálfstæðismanna í áranna rás og til dæmis fyrir síðustu <errorort correct="borgarstjórnarkosningar" errorinfo="typo,stem,m-n">borgarstjórmarkosningar</errorort> - þegar R-listinn glutraði þessum málum niður með óðagotssamningi rétt fyrir kjördag. Í þriðja lagi er það persónuleg móðgun við Vilhjálm Þ. Vilhjálmsson að láta eins og hann hafi ekki haft áhuga á málefnum aldraðra eftir allt hið mikla starf, sem hann hefur unnið sem einn af forystumönnum hjá Eir.</p>
    <p>Vert er enn og aftur að vekja athygli á því, hvernig Dagur B. Eggertsson, efsti maður Samfylkingarinnar, reynir að slá óþægileg mál út af borðinu með frösum eða tilraunum til að vera fyndinn á kostnað andstæðinga sinna. Raunar er hann frekar hlægilegur við þennan málflutning sinn en fyndinn.</p>
  </body>
</document>
