<!DOCTYPE document PUBLIC "-//UIT//DTD Corpus V1.0//EN" "http://giellatekno.uit.no/dtd/corpus.dtd">
<document xml:lang="isl" id="no_id">
  <header>
    <title/>
    <genre code="facta"/>
    <author>
      <unknown/>
    </author>
    <availability>
      <license type="standard"/>
    </availability>
    <multilingual/>
    <metadata>
      <uncomplete/>
    </metadata>
    <version>XSLtemplate $Revision: 64438 $; file-specific xsl  Revision; common.xsl  $Revision: 68074 $; </version>
  </header>
  <body>
    <p>Fimmtudagur, 01. 09. 05.  Fór í kvöld klukkan 20.00 á íbúaþing okkar í borgarstjórnarflokki sjálfstæðismanna í Fylkishöllinni í Árbæ. Fundurinn var vel sóttur eins og fundurinn á Hótel Borg í gær en nú höfðu framsögu auk Vilhjálms Þ. þau Kristján Guðmundsson varaborgarfulltrúi og Hanna Birna Kristjánsdóttir borgarfulltrúi en Björn Gíslason, formaður hverfafélagsins, var fundarstjóri.</p>
    <p>Spurt var m. a. um afstöðu okkar borgarfulltrúanna til Elliðaárdalsins fyrir ofan stíflu, hvort við vildum að hann færi í kaf að þörfum Orkuveitu Reykjavíkur eða hvort nota mætti hólma til dæmis til íþróttaæfinga. Svarað var á þann veg, að dalinn ætti að varðveita og halda þannig á málum, að hann mætti nýta af mannfólkinu án þess að spilla náttúrunni. Einnig ætti að sporna af hörku gegn hugmyndum Dags B. Eggertssonar um að þrengja að dalnum með nýrri byggð.</p>
    <p>Ég tók eftir því, að þeim rökum hafði verið beitt af borgaryfirvöldum, að ekki mætti stunda íþróttir í dalnum vegna þess, að þar væri varpsvæði mófugla. Skyldu það vera sömu sérfræðingar, sem snúast þar til varnar fyrir mófugla og þeir, sem samþykkja fyrir hönd borgarinnar, að mófuglabyggðin milli <errorort correct="Nauthólsvíkur" errorinfo="typo,stem,0-1">Nautólsvíkur</errorort> og <errorortreal correct="Öskjuhlíðar" errorinfo="vow,stem,a-á">Öskjuhliðar</errorortreal> fari undir Háskólann í Reykjavík og 2000 jeppa stæði?</p>
    <p>Sá í Morgunblaðinu  í dag frásögn af því, að Eiríkur <errorort correct="Bergmann" errorinfo="meta,stem,re-er">Bregmann</errorort> Einarsson Evrópufulltrúi Viðskiptaháskólans á Bifröst hefði verið út í Finnlandi að hallmæla EES-samningnum. Ég skil ekki, hvaða hagsmuna Eiríkur <errorort correct="Bergmann" errorinfo="meta,stem,re-er">Bregmann</errorort> er að gæta með því að rægja stöðugt þennan samning, sem er í fullu gildi og reynist okkur Íslendingum hið besta.  Dugar honum ekki að mæla fyrir aðild Íslands að Evrópusambandinu, án þess að tala illa um EES-samninginn?</p>
  </body>
</document>
