<!DOCTYPE document PUBLIC "-//UIT//DTD Corpus V1.0//EN" "http://giellatekno.uit.no/dtd/corpus.dtd">
<document xml:lang="isl" id="no_id">
  <header>
    <title/>
    <genre code="facta"/>
    <author>
      <unknown/>
    </author>
    <availability>
      <license type="standard"/>
    </availability>
    <multilingual/>
    <metadata>
      <uncomplete/>
    </metadata>
    <version>XSLtemplate $Revision: 64438 $; file-specific xsl  Revision; common.xsl  $Revision: 68074 $; </version>
  </header>
  <body>
    <p>Mánudagur, 27. 11. 05.  Flugum heim frá París í dag - á Charles de Gaulle flugvelli hitti ég Margeir St. Ingólfsson, sem setti síðuna mína inn í Eplica-kerfið og hefur aðstoðað mig á alla lund við þróun hennar. Hann sagði mér, að síðan hefði hlotið tilnefningu í annað sinn til Íslensku <errorort correct="vefverðlaunanna" errorinfo="infl">vefverðlaunina</errorort>, en hún hlaut fyrstu verðlaun sem besti einstaklingsvefurinn 29. október 2003 og er nú tilnefnd í annað sinn í þeim flokki. Verðlaunin er kynnt á þennan hátt á vefsíðunni <errorlex correct="xxx">http://xxx.is/</errorlex></p>
    <p>Íslensku vefverðlaunin eru árlega veitt vefum sem taldir eru skara fram úr á sínu sviði. Tekið er á móti tilnefningum almennings á vefnum og dómnefnd skipuð fimm fulltrúum, Vefakademían, fer yfir tilnefningarnar og velur úr þá vefi sem hún telur besta.</p>
    <p>Verðlaunin hafa undanfarin ár verið veitt í samstarfi Vefsýnar og ÍMARK en nú verður sú breyting á að verðlaunin eru veitt af ÍMARK og nokkrum aðilum í grasrót vefiðnaðarins, væntanlegum vísi að samtökum vefiðnaðarins. Þetta er í fimmta skipti sem verðlaunin eru veitt og í ár eru það ISNIC, Íslandsbanki, KB Banki og Landsbankinn sem styðja verðlaunin með glæsilegum framlögum.</p>
    <p>Söfnun tilnefninga til Íslensku vefverðlaunanna fór fram á þessum vef frá 9. til 16. nóvember og verðlaunin verða svo afhent á lokaðri hátíð í IÐNÓ þriðjudaginn 29. nóvember að viðstaddri Valgerði Sverrisdóttur, iðnaðar- og viðskiptaráðherra.</p>
    <p>Líkt og áður eru verðlaun veitt í fimm flokkum:</p>
    <p>Besti íslenski vefurinn  Besti fyrirtækisvefurinn  Besti afþreyingarvefurinn  Besta útlits- og viðmótshönnunin  Besti einstaklingsvefurinn  Til verðlauna fyrir besta einstaklingsvefinn hafa þessir verið tilnefndir:  <errorlex correct="xxx">xxx.is  www.xxx.is  xxx.com/xx  www.xxxx.com  www.xxxx.is</errorlex> Við sjáum hvernig fer á morgun, en ég sé, að Margeir St. Ingólfsson hefur einnig komið að gerð vefjarins <errorlex correct="xxx.">www.xxx.com</errorlex></p>
  </body>
</document>
