<!DOCTYPE document PUBLIC "-//UIT//DTD Corpus V1.0//EN" "http://giellatekno.uit.no/dtd/corpus.dtd">
<document xml:lang="isl" id="no_id">
  <header>
    <title/>
    <genre code="facta"/>
    <author>
      <unknown/>
    </author>
    <availability>
      <license type="standard"/>
    </availability>
    <multilingual/>
    <metadata>
      <uncomplete/>
    </metadata>
    <version>XSLtemplate $Revision: 64438 $; file-specific xsl  Revision; common.xsl  $Revision: 68074 $; </version>
  </header>
  <body>
    <p>Dagbókin Föstudagur, 30. 09. 05.  Ríkisstjórnarfundur klukkan 09.30 í Ráðherrabústaðnum en ákveðið hefur verið að föstudagsfundir ríkisstjórnarinnar verði þar.</p>
    <p>Fór til Stykkishólms en klukkan 20.30 sátum við ráðherrar Sjálfstæðisflokksins þar fyrir svörum á þingi Sambands ungra sjálfstæðismanna í 90 mínútur.</p>
    <p>Fyrirspurnir voru allar málefnalegar og snerust nokkrar þeirra um tónlistarhúsið, meðal annars um það, hvers vegna verið væri að reisa sérstakt óperuhús í Kópavogi samhliða tónlistarhúsi. Í tíð minni sem menntamálaráðherra sögðu forráðamenn Íslensku óperunnar, að þeir vildu vera áfram í Gamla bíói. Undir lok menntamálaráðherraferils míns í febrúar 2002 ákvað ég að það yrði hljómsveitargryfja í stóra tónlistarsalnum og ljósabúnaður, svo að unnt væri að sviðsetja óperu í salnum, en hann er hannaður til flutnings á tónlist en ekki óperum sérstaklega og nú hefur <errorlang correct="for">Portus</errorlang> ákveðið, að í honum verði einnig <errorort correct="fullkomið" errorinfo="meta,stem,ok-ko">fullokmið</errorort> konsertorgel, en það mun setja mikinn svip á salinn.</p>
    <p>Ég var aðeins spurður einnar spurningar, það er um störf nefndar um breytingar á stjórnarráðinu og sagði ég, að hún væri um þessar mundir <errorortreal correct="að" errorinfo="typo,stem,1-0">aða</errorortreal> fara yfir tillögur frá fyrri árum um þetta efni, en ég væri viss um, að ráðuneytum yrði aldrei fækkað í sex, en því hefur verið hreyft.</p>
    <p xml:lang="nno">Var komin heim aftur tæplega 01.00</p>
  </body>
</document>
