<!DOCTYPE document PUBLIC "-//UIT//DTD Corpus V1.0//EN" "http://giellatekno.uit.no/dtd/corpus.dtd">
<document xml:lang="isl" id="no_id">
  <header>
    <title/>
    <genre code="facta"/>
    <author>
      <unknown/>
    </author>
    <availability>
      <license type="standard"/>
    </availability>
    <multilingual/>
    <metadata>
      <uncomplete/>
    </metadata>
    <version>XSLtemplate $Revision: 64438 $; file-specific xsl  Revision; common.xsl  $Revision: 68074 $; </version>
  </header>
  <body>
    <p>Fimmtudagur, 22. 12. 05  Birtan var falleg í dag og ekki dró úr fögnuðinum, að <errorort correct="daginn" errorinfo="vow,stem,e-a">deginn</errorort> er tekið að lengja á ný. Síðan í ágúst hef ég farið í Laugardalslaugina í fyrsta hóp á morgnana og lengt sundsprettinn frá því sem hann <errorsyn correct="hefur verið">hefur</errorsyn> um langt árabil í Sundhöllinni - þótt ég sakni félaga minna þar, met ég meira að auka þrekið með meiri áreynslu við sundið.</p>
    <p>Ég hélt áfram fundum í ráðuneytinu til að ná öllum þráðum saman vegna áformanna um stækkun lögregluumdæma og breytingar tengdum þeim, sem snerta einnig skipulag ákæruvaldsins.</p>
    <p xml:lang="nno">Lengi fylgdist ég með <errorlang correct="eng">Alistair Cook</errorlang> lesa vikulegt bréf sitt frá Ameríku í <errorlang correct="eng">BBC World Service</errorlang>. Hann andaðist í mars 2004 95 ára að aldri og las bréf sín brostinni röddu undir lokin, en dánarmein hans var lungnakrabbi, sem hafði lagst í bein hans. Nú berast þær fréttir frá New York, að beinum hans kunni að hafa verið stolið af glæpagengi, sem þrífst á því að selja líkamshluta til lækninga. Fjölskylda hans fékk duftker með ösku, sem sögð var geyma leifar hans og var öskunni dreift í <errorlang correct="eng">Central Park</errorlang>. Nú er dregið í efa, að þetta hafi verið rétt aska.</p>
    <p>Aðrar fréttir frá Bandaríkjunum herma, að þar séu vaxandi andmæli gegn því, að kveðjan <errorlang correct="eng">Happy Christmas</errorlang> sé að víkja fyrir kveðjunni <errorlang correct="eng">Happy Holidays</errorlang>, sem á að þóknast þeim, sem fagna ekki fæðingu Krists. <errorlang correct="eng">George W. Bush</errorlang> hafi meira að segja ekki treyst sér að hafa orðin <errorlang correct="eng">Merry Christmas</errorlang> á jólakorti sínu og í þinginu séu menn hættir að taka sér jólaleyfi <errorlang correct="eng">Christmas holiday</errorlang>, nú taki þeir sér vetrarfrí, <errorlang correct="eng">Winter brake</errorlang>.</p>
  </body>
</document>
