<!DOCTYPE document PUBLIC "-//UIT//DTD Corpus V1.0//EN" "http://giellatekno.uit.no/dtd/corpus.dtd">
<document xml:lang="isl" id="no_id">
  <header>
    <title/>
    <genre code="facta"/>
    <author>
      <unknown/>
    </author>
    <availability>
      <license type="standard"/>
    </availability>
    <multilingual/>
    <metadata>
      <uncomplete/>
    </metadata>
    <version>XSLtemplate $Revision: 64438 $; file-specific xsl  Revision; common.xsl  $Revision: 68074 $; </version>
  </header>
  <body>
    <p xml:lang="nno">Miðvikudagur 26. 01. 05  Klukkan 12. 15 kom Evrópunefndin saman til sín 8. fundar.</p>
    <p>Svaraði á þingi fyrirspurn frá Helga Hjörvar, þingmanni Samfylkingarinnar, um öryggislögreglu. Að þessu sinni gat þingfundur hafist án þess að <errorortreal correct="stjórnarandstaðan" errorinfo="typo,stem,0-2">stjórnandstaðan</errorortreal> veittist að Halldóri Ásgrímssyni vegna andstöðu hans við <errorlang correct="for">Saddam Hussein</errorlang>. Nokkrir samfylkingarmenn tóku til máls vegna fyrirspurnarinnar, þar á meðal Ágúst Ólafur Ágústsson, sem var ómálefnalegur að vanda og heyrðist mér hann uppnefna mig <errorlang correct="sla">Stóra-xxx</errorlang>, sem sannar enn hve barnalegur hann er í öllum málatilbúnaði sínum, blessaður drengurinn.</p>
    <p>Flaug klukkan 16.00 til Egilsstaða en þar tóku þeir Guðmundur Skarphéðinsson og Stefán Friðrik Stefánsson á móti mér og óku mér í blíðskaparveðri til Norðfjarðar. Var ævintýralegt að sjá hinar gífurlegu framkvæmdir, sem eru hafnar við Reyðarfjörð vegna álversins.</p>
    <p>Klukkan 20. 00 hófst fundur á Hótel <errorlang correct="for">Capitano</errorlang> undir stjórn Magna Kristjánssonar, hóteleiganda og bæjarfulltrúa Sjálfstæðisflokksins, var fundurinn haldinn undir kjörorðinu: Með hækkandi sól og höfðu þar auk mín framsögu Halldór Blöndal og Gunnar I. Birgisson, þingmenn Sjálfstæðisflokksins. Voru líflegar umræður að <errorort correct="framsöguræðum" errorinfo="typo,stem,0-1">framsögræðum</errorort> loknum.</p>
    <p xml:lang="nno">Guðmundur ók okkur Gunnari síðan á hótel Hérað á Egilsstöðum og komum við þangað um miðnætti.</p>
  </body>
</document>
