<!DOCTYPE document PUBLIC "-//UIT//DTD Corpus V1.0//EN" "http://giellatekno.uit.no/dtd/corpus.dtd">
<document xml:lang="isl" id="no_id">
  <header>
    <title/>
    <genre code="facta"/>
    <author>
      <unknown/>
    </author>
    <availability>
      <license type="standard"/>
    </availability>
    <multilingual/>
    <metadata>
      <uncomplete/>
    </metadata>
    <version>XSLtemplate $Revision: 64438 $; file-specific xsl  Revision; common.xsl  $Revision: 68074 $; </version>
  </header>
  <body>
    <p xml:lang="nno">Laugardagur, 22. 04. 06.  <errorlang correct="eng">The Economist</errorlang> birtir nú um helgina sérstaka úttekt á því, sem blaðið kallar nýja miðla. Þar er sagt frá upphafi bloggsins og enska orðið blog rakið til ársins 1997, þegar <errorlang correct="eng">Jorn Barger</errorlang> kallaði vefsíðuna sína <errorlang correct="eng">„weblog“</errorlang>. Árið 1999 fór annar vefsíðumaður í orðaleik og braut orðið í tvennt með því að segja <errorlang correct="eng">„we blog“</errorlang> - síðan varð til nýtt fagorð - <errorlang correct="eng">blog</errorlang> - sem bæði er sögn og nafnorð á ensku. Á íslensku segjum við blogg og að blogga.</p>
    <p>Fagorðið vísar til vefsíðu, þar sem eigandinn færir reglulega inn nýtt efni, oft stutt, en ekki endilega, og með vísunum í annað blogg eða vefsíður.</p>
    <p>Við skilgreiningu á bloggi er einnig vísað til efnistaka. <errorlang correct="eng">The Economist</errorlang> nefnir <errorlang correct="eng">Dave Winer</errorlang>, <errorort correct="hugbúnaðarfræðing" errorinfo="typo,stem,0-1">hugbúnðarfræðing</errorort>, til sögunnar, þar sem hann telji sig allra manna lengst hafa haldið úti samfelldu bloggi eða frá árinu 1997. Hann lýsir bloggi á þann veg, að það sé „óritstýrð rödd eins manns“- helst leikmanns. Blogg einkennist með öðrum orðum almennt af hráum upprunaleika og sérkennum höfundarins. Með þessu er því hafnað, að síður frá fyrirtækjum, almannatengslafólki og dagblöðum falli undir blogg. <errorlang correct="eng">Winer</errorlang> segir, að komi ritstjóri að því að ákveða efni á síðunni sé ekki lengur um blogg að ræða.</p>
    <p>Þegar ég las þessa lýsingu, sá ég, að ég hef haldið blogg-síðu samfellt úti lengur en <errorlang correct="eng">Dave</errorlang> þessi <errorlang correct="eng">Winer</errorlang>, því að eins og lesendur <errorlang correct="url">xxx.is</errorlang> geta staðfest með því að fara inn á pistlana mína, var hinn fyrsti þeirra settur á síðuna 19. febrúar 1995.</p>
    <p>Ég fann <errorlang correct="eng">Dave Winer</errorlang> á netinu og síðuna, sem hann hefur haldið úti síðan í apríl 1997 undir veffanginu <errorlang correct="url">xxx.com</errorlang>. Lesendur geta því kynnt sér hana sjálfir.</p>
  </body>
</document>
