<!DOCTYPE document PUBLIC "-//UIT//DTD Corpus V1.0//EN" "http://giellatekno.uit.no/dtd/corpus.dtd">
<document xml:lang="isl" id="no_id">
  <header>
    <title/>
    <genre code="facta"/>
    <author>
      <unknown/>
    </author>
    <availability>
      <license type="standard"/>
    </availability>
    <multilingual/>
    <metadata>
      <uncomplete/>
    </metadata>
    <version>XSLtemplate $Revision: 64438 $; file-specific xsl  Revision; common.xsl  $Revision: 68074 $; </version>
  </header>
  <body>
    <p>Mánudagur, 31. 10. 05.  Samkvæmt Gallup-könnun, sem birt var í dag, fengi Sjálfstæðisflokkurinn 57% eða hreinan meirihluta í Reykjavík, ef kosið væri til borgarstjórnar nú. Samfylkingin fengi 25%, vinstri/<errorortreal correct="Vinstri græn" errorinfo="cap,stem,v-V;cmp,slash,1-2">grænir</errorortreal> 12% eða samtals eru þessir rauð/<errorortreal correct="rauðgrænu" errorinfo="cmp,slash,1-1">grænu</errorortreal> flokkar 37%. Framsókn fengi 4% og frjálslyndir 2%. Þetta er glæsileg niðurstaða og sýnir, að hvað sem líður eðlilegri baráttu einstakra frambjóðenda í prófkjörinu, dregur það síður en svo úr fylgi flokksins.</p>
    <p>Ef kosið yrði til alþingis nú fengi Sjálfstæðisflokkurinn rúm 41%, <errorort correct="Samfylking" errorinfo="typo,stem,0-1">Safylking</errorort> tæp 28% og heldur áfram að lækka eins og hún hefur gert jafnt og þétt frá formannskjöri Ingibjargar Sólrúnar, vinstri/<errorortreal correct="Vinstri græn" errorinfo="cap,stem,v-V;cmp,slash,1-2">grænir</errorortreal> fengju tæplega 17%, Framsóknarflokkurinn ríflega 10% og frjálslyndir tæplega 4%.</p>
    <p>Sjálfstæðismenn geta vissulega vel við þetta unað, styrkur okkar er mikill og ótvíræður. Hvað skyldi Ingibjörg Sólrún gera næst til að auka fylgið? Hún hefur spilað út nýrri skattastefnu upp á sitt eindæmi, án þess að stuðningurinn vaxi. Nú síðast kynnti hún nýja sjávarútvegsstefnu upp á sitt eindæmi. Hvað gerir hún næst? Leggur hún til að Össur verði formaður að nýju?</p>
  </body>
</document>
