<!DOCTYPE document PUBLIC "-//UIT//DTD Corpus V1.0//EN" "http://giellatekno.uit.no/dtd/corpus.dtd">
<document xml:lang="isl" id="no_id">
  <header>
    <title/>
    <genre code="facta"/>
    <author>
      <unknown/>
    </author>
    <availability>
      <license type="standard"/>
    </availability>
    <multilingual/>
    <metadata>
      <uncomplete/>
    </metadata>
    <version>XSLtemplate $Revision: 64438 $; file-specific xsl  Revision; common.xsl  $Revision: 68074 $; </version>
  </header>
  <body>
    <p>Mánudagur, 14. 11. 05.  Í morgun var þess krafist af verjendum Baugsmanna í héraðsdómi, að dómstólar fjölluðu um hæfi mitt til að skipa Sigurð Tómas Magnússon ríkissaksóknara í Baugsmálinu.</p>
    <p>Borgarstjórnarflokkur sjálfstæðismanna kom saman til fyrsta fundar eftir prófkjör í hádeginu og voru menn mjög sáttir með niðurstöðu hins glæsilega prófkjörs.</p>
    <p>Í upphafi þingfundar kvaddi Ingibjörg <errorort correct="Sólrún" errorinfo="typo,stem,0-1">Sórún</errorort> Gísladóttir, formaður Samfylkingarinnar, sér hljóðs vegna ummæla Halldórs Ásgrímssonar forsætisráðherra á miðstjórnarfundi framsóknarmanna sl. föstudag um varnarviðræðurnar við Bandaríkjamenn. Þingumræðurnar leiddu í ljós, að Halldór er sömu skoðunar og áður, að hér eigi bandarískar herþotur að vera áfram í samkomulagi við Bandaríkjamenn.</p>
    <p>Við Steingrímur J. Sigfússon, formaður vinstri/<errorortreal correct="Vinstri grænna" errorinfo="cap,stem,v-V;cmp,slash,1-2">grænna</errorortreal>, ræddum síðan varnarmálin í Kastljósi við þau Sigmar Guðmundsson og Jóhönnu Vilhjálmsdóttur. Ég áréttaði þá skoðun mína, að rangt hefði verið á sínum tíma, að semja til ákveðins tíma um fyrirkomulag á Keflavíkurflugvelli, varnarsamningurinn einn ætti að duga og inntak hans að ráðast af aðstæðum hverju sinni, en hér væri nauðsynlegt að halda úti herþotum til að tryggja öryggi í lofthelginni. Þá hefði ég fyrir 10 árum bent á, að við Íslendingar þyrftum að búa okkur undir að axla sjálfir meiri ábyrgð á okkar eigin vörnum. Nú væri verið að efla landhelgisgæsluna og sérsveit lögreglunnar. Þá teldi ég að semja ætti við Dani og Norðmenn um eftirlit og öryggisgæslu á Norður-Atlantshafi.</p>
  </body>
</document>
