<document xml:lang="isl" id="no_id"><header><title/><genre code="facta"/><author><unknown/></author><wordcount>259</wordcount><conversion_status type="correct"/><availability><free/></availability><metadata><uncomplete/></metadata><version>XSLtemplate $Revision: 64438 $; file-specific xsl  Revision; common.xsl  $Revision$; </version></header><body><p><errorlang correct="url">http://visir.is/-thad-hljomar-faranlega-en-eg-helt-ad-thetta-vaeri-loglegt-/article/2012120929452</errorlang> „Ég var bara nítján ára gamall og var ekkert að pæla í neinu. Man í raun ansi lítið eftir þessu öllu." Þetta sagði Hans Aðalsteinn Helgason í Héraðsdómi Reykjaness í dag.</p>
<p>Hans er einn af fimm sakborningum í málinu en þeim er gefið að sök að hafa svikið tugmilljónir úr út Íbúðalánasjóði. Málið tengist vélhjólasamtökunum Fáfni <errorsyn correct="0">sem</errorsyn> og Vítisenglum. Hans neitar sök í málinu.</p>
<p>Hans ítrekaði að hann hefði ekki vitað um að ólöglegt athæfi hefði verið að ræða þegar Vilhjálmur Símon Hjartarson, einn sakborninga, bað hann um afnot af bankareikningi sínum.</p>
<p>Sex og hálf milljón krónur voru lagðar inn á reikninga Hans. Hann sá síðan <errorsyn correct="um að">um</errorsyn> koma fjármununum til Vilhjálms.</p>
<p>„Ég veit hversu <errorort correct="fáránlega" errorinfo="vow,stem,a-á">fáranlega</errorort> þetta hljómar," sagði Hans. „En ég hélt að þetta væri löglegt."</p>
<p><errorort correct="Hans útskýrði" errorinfo="cmp,noun+verb,1-2">Hansútskýrði</errorort> að hann <errormorphsyn correct="hefði">hafi</errormorphsyn> viljað kaupa sér íbúð í Hafnarfirði og hefði leitað til bróður síns <errorsyn correct="til að">til</errorsyn> fjármagna kaupin. Slysabætur sem bróðirinn hafði þá nýlega fengið átti að nota til kaupa íbúðina.</p>
<p>„Síðan kom Vilhjálmur og sagði að hann gæti reddað þessu,"sagði Hans. Rúmlega tvær milljónir króna voru lagðar inn á hvern bankareikning Hans.</p>
<p>„Þetta var gert til að búa til veltu á reikningunum. Peningur kemur inn á reikning og fer aftur út. Er það ekki velta?" spurði Hans.</p>
<p>„Síðan var ég bara allt í einu boðaður í skýrslutöku og settur í gæsluvarðhald. Ég hafði ekki hugmynd um hvað væri að gerast."</p>
<p>Hans sagðist hafa verið í óreglu á þessum tíma en brotin áttu sér stað árið 2008. „Ég er edrú núna. Ég vil einbeita mér að fjölskyldunni minni."</p>
</body></document>
