<!DOCTYPE document PUBLIC "-//UIT//DTD Corpus V1.0//EN" "http://giellatekno.uit.no/dtd/corpus.dtd">
<document xml:lang="isl" id="no_id">
  <header>
    <title/>
    <genre code="facta"/>
    <author>
      <unknown/>
    </author>
    <availability>
      <license type="standard"/>
    </availability>
    <multilingual/>
    <metadata>
      <uncomplete/>
    </metadata>
    <version>XSLtemplate $Revision: 64438 $; file-specific xsl  Revision; common.xsl  $Revision$; </version>
  </header>
  <body>
    <p><errorlang correct="url">http://visir.is/gunnlaugur--malid-farid-mjog-illa-i-sum-born-min/article/2012120909505</errorlang> "Málið hefur farið mjög illa í konuna mína, móður hennar líka og sum börn mín, þetta hefur farið mjög illa í sum börn mín," sagði Gunnlaugur M. Sigmundsson, sem hefur ásamt konu sinni stefnt Teiti Atlasyni fyrir meiðyrði vegna umfjöllunar hans á bloggsíðu sinni á <errorlang correct="url">dv.is</errorlang>, þegar hann bar vitni í Héraðsdómi Reykjavíkur í morgun.</p>
    <p>Gunnlaugur fór yfir sögu Kögunar en umfjöllun Teits virðist hafa verið byggð að miklu leyti á grein í Morgunblaðinu frá árinu 1998 um örlög fyrirtækisins. Gunnlaugur sagði þá grein hafa verið ranga en þá var hann sjálfur þingmaður Framsóknarflokksins.</p>
    <p>Gunnlaugur segir málið hafa farið illa í fjölskyldu sína eins og fram hefur komið en eitt barna hans er Sigmundur Davíð, formaður Framsóknarflokksins.</p>
    <p>Fleiri vitni eiga eftir að lýsa aðkomum sínum að málinu, auk Teits sjálfs, en meðal þeirra er Jón Baldvin Hannibalsson sem var þá utanríkisráðherra.</p>
    <p>Gunnlaugur sagði meðal annars í framburði sínum, þegar hann fór yfir sögu Kögunar, að Jón Baldvin <errormorphsyn correct="hefði" errorinfo="x">hafi</errormorphsyn> sagt sér á sínum tíma að það væri afar mikilvægt að Kögun félli ekki í hendur fjölskyldnanna fjórtán, "án þess að hann hafi útskýrt það frekar," bætti Gunnlaugur svo við.</p>
    <p>Nánar verður fjallað um <errorort correct="meiðyrðamálið" errorinfo="infl">meiðyrðarmálið</errorort> síðar í dag.</p>
    <p xml:lang="nno">Til baka</p>
  </body>
</document>
