<document xml:lang="isl" id="no_id"><header><title/><genre code="facta"/><author><unknown/></author><wordcount>408</wordcount><conversion_status type="correct"/><availability><free/></availability><metadata><uncomplete/></metadata><version>XSLtemplate $Revision: 64438 $; file-specific xsl  Revision; common.xsl  $Revision$; </version></header><body><p><errorlang>http://visir.is/fellaini-stal-svidsljosinu-i-sigri-a-manchester-united/article/2012120829927<correct>url</correct></errorlang> <errorlang>Marouane Fellaini<correct>eng</correct></errorlang> skoraði eina mark leiksins þegar <errorlang>Everton<correct>eng</correct></errorlang> vann sanngjarnan 1-0 sigur á <errorlang>Manchester United<correct>eng</correct></errorlang> í lokaleik fyrstu umferðar ensku úrvalsdeildarinnar í knattspyrnu á <errorlang>Goodison Park<correct>eng</correct></errorlang> í kvöld. Nýjasti liðsmaður <errorlang>United<correct>eng</correct></errorlang>, <errorlang>Robin van Persie<correct>dut</correct></errorlang>, byrjaði á bekknum en <errorlang>Sir Alex Ferguson<correct>eng</correct></errorlang> ákvað að tefla fram <errorlang>Nani<correct>eng</correct></errorlang> og <errorlang>Danny Welbeck<correct>eng</correct></errorlang> <errormorphsyn>hvor<correct errorinfo="x">hvorum</correct></errormorphsyn> sínum megin við <errorlang>Wayne Rooney<correct>eng</correct></errorlang> í framlínu <errorlang>United<correct>eng</correct></errorlang>. Skemmst er frá því að segja að það virkaði ekki.</p>
<p>Heimamenn í <errorlang>Everton<correct>eng</correct></errorlang> voru mun ákveðnari frá fyrstu mínútu og fengu bestu færin í fyrri hálfleik. <errorlang>David de Gea<correct>eng</correct></errorlang>, besti leikmaður gestanna, varði með tilþrifum bæði frá <errorlang>Leon Osman<correct>eng</correct></errorlang> af stuttu færi og aukaspyrnu <errorlang>Leighton Baines<correct>eng</correct></errorlang>. Þá setti <errorlang>Fellaini<correct>eng</correct></errorlang> boltann í stöngina af stuttu færi en markalaust var í leikhléi. Síðari hálfleikur hófst á svipuðum nótum og þeim fyrri lauk. <errorlang>Leon Osman<correct>eng</correct></errorlang> átti hörkuskot í slá eftir undirbúning <errorlang>Fellaini<correct>eng</correct></errorlang> áður en heimamenn náðu forystunni. <errorlang>Fellaini<correct>eng</correct></errorlang> skallaði þá boltann af krafti í netið eftir hornspyrnu en <errorlang>Michael Carrick<correct>eng</correct></errorlang>, sem hafa átti gætur á Belganum stæðilega, leit illa út í markinu. <errorlang>Carrick<correct>eng</correct></errorlang> stóð vaktina í vörninni í fjarveru <errorlang>Rio Ferdinand<correct>eng</correct></errorlang>. Ljóst er að það veikir varnarleik <errorlang>United<correct>eng</correct></errorlang> til muna í föstum leikatriðum að hafa ekki tvo sterka skallamenn til þess að berjast um boltann í háloftunum. Eftir markið féllu heimamenn langt aftur á völlinn og vörðust á síðasta þriðjungi vallarins. <errorlang>Phil Jagielka<correct>eng</correct></errorlang> bjargaði á línu en annars var lítil hætta við mark heimamanna þrátt fyrir að gestirnir héldu boltanum lengst af. <errorlang>Van Persie<correct>dut</correct></errorlang> kom <errorort>inná<correct errorinfo="cmp,adv+pp,1-2">inn á</correct></errorort> um miðjan hálfleikinn en komst aldrei í takt við leikinn. Færin voru af skornum skammti og fyrirgjafir höfnuðu ýmist á fyrsta varnarmanni, voru of háar eða fóru beint í fangið á <errorlang>Tim Howard<correct>eng</correct></errorlang> í marki <errorlang>Everton<correct>eng</correct></errorlang>. Howard var einn þriggja fyrrverandi leikmanna <errorlang>United<correct>eng</correct></errorlang> sem gátu fagnað sætum sigri á <errorlang>Goodison Park<correct>eng</correct></errorlang> í kvöld. <errorlang>Danny Gibson<correct>eng</correct></errorlang> og <errorlang>Phil Neville<correct>eng</correct></errorlang> stóðu vaktina á miðjunni og leiðist væntanlega ekki í kvöld. Það er áhyggjuefni fyrir <errorlang>Sir Alex Ferguson<correct>eng</correct></errorlang> hve illa hans mönnum gekk að skapa sér færi í leiknum í kvöld. <errorlang>Shinji Kagawa<correct>jap</correct></errorlang> komst ágætlega frá leiknum og lagði upp færi fyrir <errorlang>Danny Welbeck<correct>eng</correct></errorlang> í fyrri hálfleik. Englendingnum voru þó mislagðir fætur líkt og kollegum hans í liði gestanna og var á endanum skipt af velli fyrir <errorlang>van Persie<correct>dut</correct></errorlang>. <errorlang>David Moyes<correct>eng</correct></errorlang>, stjóri <errorlang>Everton<correct>eng</correct></errorlang>, getur verið ánægður með sína menn sem eru ekki þekktir fyrir að hefja leiktíðir af krafti. Liðið tapaði aðeins tveimur af síðustu sextán leikjum sínum á síðustu leiktíð og hefur tímabilið á besta mögulega hátt.</p>
</body></document>
