<document xml:lang="isl" id="no_id"><header><title/><genre code="facta"/><author><unknown/></author><wordcount>297</wordcount><conversion_status type="correct"/><availability><free/></availability><metadata><uncomplete/></metadata><version>XSLtemplate $Revision: 64438 $; file-specific xsl  Revision; common.xsl  $Revision$; </version></header><body><p><errorlang>http://visir.is/margir-fa-kransaedastiflu-an-thess-ad-hafa-hugmynd-um-thad/article/2012120909266<correct>url</correct></errorlang> Svokölluð þögul hjartaáföll eru stærra vandamál en áður hefur verið talið. Þetta leiðir ný rannsókn, sem unnin var hér á landi, í ljós.</p>
<p>Flestir kunna að telja að <errormorphsyn>kransæðastíflu<correct errorinfo="x">kransæðastífla</correct></errormorphsyn> fari ekki <errorort>framhjá<correct errorinfo="cmp,adv+pp,1-2">fram hjá</correct></errorort> þeim sem í slíku lenda en þöglar kransæðastíflur eru þó tvöfalt algengari á meðal eldra fólks og hafa alvarlegar afleiðingar. Þetta kemur fram í rannsókn sem fjallað er um í nýjasta hefti <errorlang>The journal of <error>amerivam<correct>american</correct></error> medical association<correct>eng</correct></errorlang>. Rannsóknin var unnin hér á landi en tæplega þúsund Íslendingar tóku þátt í henni. Hjartavernd kom að rannsókninni en þar er Vilmundur Guðnason forstöðulæknir.</p>
<p>„Hún leiðir í ljós að fyrir hvern einstakling sem hefur fengið kransæðastíflu og veit af því eru tveir sem hafa ekki hugmynd um að þeir hafa fengið kransæðastíflu," segir Vilmundur.</p>
<p>Vilmundur segir ljóst að þögul hjartaáföll af þessu tagi séu alveg jafnhættuleg og áföll þar sem sjúklingurinn hefur verið lagður inn á sjúkrahús.</p>
<p>„Það sem er kannski mest um vert er að um þrjátíu prósent af þessum einstaklingum hafa látist á þessum sex árum miðað við ef maður ber saman við þá sem hafa ekki fengið <errorortreal>kransæðarstíflu<correct errorinfo="cmp,suff,gensg-genpl">kransæðastíflu</correct></errorortreal>, það eru innan við tuttugu prósent," segir Vilmundur.</p>
<p>Þeim sem glíma við sykursýki er sérstaklega hætt við að fá þögul áföll af þessu tagi en Vilmundur segir ekki fyllilega ljóst hvernig stendur á því.</p>
<p>„Oft þegar maður ræðir við fólk þá man það eftir að hafa fengið sérstaklega slæma flensu eða eitthvað svoleiðis og það áttar sig bara ekki á einkennunum," segir Vilmundur.</p>
<p>Hann brýnir því fyrir fólki að hika aldrei við að leita til læknis.</p>
<p>„Ef <errorsyn>að<correct>0</correct></errorsyn> fólk er með einhver einkenni, <errorort>þyngls<correct errorinfo="meta,stem,ls-sl">þyngsl</correct></errorort> fyrir brjósti sérstaklega áreynslubundið, verk út í handleggi, þá á það ekkert að hika við að leita til læknis. Við viljum frekar sjá of marga en of fáa," segir hann.</p>
</body></document>
