<!DOCTYPE document PUBLIC "-//UIT//DTD Corpus V1.0//EN" "http://giellatekno.uit.no/dtd/corpus.dtd">
<document xml:lang="isl" id="no_id">
  <header>
    <title/>
    <genre code="facta"/>
    <author>
      <unknown/>
    </author>
    <availability>
      <license type="standard"/>
    </availability>
    <multilingual/>
    <metadata>
      <uncomplete/>
    </metadata>
    <version>XSLtemplate $Revision: 64438 $; file-specific xsl  Revision; common.xsl  $Revision$; </version>
  </header>
  <body>
    <p><errorlang correct="url">http://visir.is/thorf-a-almennilegri-medferd-fyrir-fanga-med-afengissyki/article/2012120829919</errorlang> Helsta heilbrigðisvandamál fanga á Íslandi er áfengis- og vímuefnasýki. Þetta segir Gunnar Smári Egilsson, formaður SÁÁ. Áætlað er að 75-85% fanga séu <errormorphsyn correct="haldin" errorinfo="x">haldnir</errormorphsyn> sjúkdómnum og langfæstir þeirra hafa aðgang að læknaþjónustu vegna vandans.</p>
    <p>„Þá er spurningin hvað er gert fyrir þessa menn inni á fangelsum," segir Gunnar og útskýrir að á <errorsyn correct="Litla-Hrauni" errorinfo="x">Litla Hrauni</errorsyn> sé svokallaður meðferðargangur. „En það eru bara fangelsisyfirvöld sem reka hann. Þetta er í raun engin meðferð. Þarna eru engir læknar eða heilbrigðisstarfsmenn. Þetta er jafnfáránlegt og ef fangaverðirnir væru að framkvæma skurðaðgerðir," segir Gunnar og telur að fangelsisyfirvöldum myndi tæplega detta í hug að reka heilbrigðisþjónustu á neinu öðru sviði en þessu. Það bendi til þess að alkóhólismi sé viðurkenndur sem sjúkdómur í orði en ekki á borði.</p>
    <p>„Þetta er stærsta heilbrigðisvandamál fanga á Íslandi og allir sem koma að þessum málum vita það," segir Gunnar og telur vanta aðgerðir gegn því.</p>
    <p xml:lang="nno">„Það mætti t.d. reka lokaða meðferð inni á fangelsunum," segir hann.</p>
    <p>„Svo myndum við líka vilja skoða meðferð sem valkost við refsivist," segir Gunnar en með því á hann við að dæmdir glæpamenn geti valið um að vera lokaðir í fangelsi eða fara í meðferð. „Þá myndu fangar þurfa að gangast undir <errorort correct="ökklaband" errorinfo="con,stem,1-2">öklaband</errorort> og þvagprufur. Svo yrðu þeir í meðferð inni á Vernd og ef þeir myndu rjúfa skilyrðin yrðu þeir settir í fangelsi," segir Gunnar og telur að með þessu mætti spara gríðarlegar fjárhæðir.</p>
    <p>Gunnar segir staðreynd að áfengisneysla leiði til afbrota. „Og það þarf að fá viðurkenningu á því," segir hann í viðtalsþættinum Klinkinu á Vísi þar sem hann ræddi við Magnús Halldórsson um ýmsar hliðar alkóhólisma.</p>
  </body>
</document>
