<document xml:lang="isl" id="no_id"><header><title/><genre code="facta"/><author><unknown/></author><wordcount>199</wordcount><conversion_status type="correct"/><availability><free/></availability><metadata><uncomplete/></metadata><version>XSLtemplate $Revision: 64438 $; file-specific xsl  Revision; common.xsl  $Revision$; </version></header><body><p><errorlang correct="url">http://visir.is/klammyndaleikkona-segir-thingmann-ljuga/article/2011110619319</errorlang> Bandarískur þingmaður sem viðurkennt hefur að hafa sent myndir af sér fáklæddum til nokkurra kvenna á ekki sjö dagana sæla - því <errorort correct="klámmyndaleikkona" errorinfo="cmp,suff,0-1">klámyndaleikkona</errorort> hefur nú stigið fram og blandað sér í málið. <errorlang correct="eng">Anthony Weiner</errorlang>, þingmaður Demókrataflokksins í fulltrúadeild Bandaríkjaþings, hefur viðurkennt að hafa sjálfur sent það sem bandarískir fjölmiðlar kalla frygðarfullar myndir af sér fáklæddum til annarra kvenna en eiginkonu sinnar. Áður hafði þingmaðurinn logið því til að einhver hefði hakkað sig inn á <errorlang correct="eng">Twitter</errorlang> síðu hans og sent myndirnar að sér forspurðum. <errorlang correct="eng">Nancy Pelosi</errorlang>, leiðtogi demókrata í fulltrúadeildinni, hefur þrýst á <errorlang correct="eng">Weiner</errorlang> að segja af sér þingmennsku og þá hefur <errorlang correct="eng">Barack Obama</errorlang>, Bandaríkjaforseti, sagt að hann væri búinn að segja af sér væri hann í sporum þingmannsins. Og enn aukast <errorort correct="vandræði" errorinfo="vow,stem,æ-a">vændræði</errorort> <errorlang correct="eng">Weiners</errorlang> því nú hefur klámmyndaleikkona að nafni <errorlang correct="eng">Ginger Lee</errorlang> stigið fram og sagt að <errorlang correct="eng">Weiner</errorlang> hafi beðið sig um að ljúga til um samskipti þeirra en þau skiptust á hátt í hundrað skilaboðum á netinu. Klámmyndaleikkonan vill að þingmaðurinn segi af sér þar sem hann hefur ítrekað logið eftir að málið varð opinbert.  Þingmaðurinn hefur ekki tjáð sig um yfirlýsingar klámmyndaleikkonunnar en nú er talið enn líklegra en áður að hann muni segja af sér þingmennsku.</p>
</body></document>
