<document xml:lang="isl" id="no_id"><header><title/><genre code="facta"/><author><unknown/></author><wordcount>253</wordcount><conversion_status type="correct"/><availability><free/></availability><metadata><uncomplete/></metadata><version>XSLtemplate $Revision: 64438 $; file-specific xsl  Revision; common.xsl  $Revision$; </version></header><body><p><errorlang>http://www.visir.is/eitt-staersta-thjofnadarmal-fra-upphafi-thingfest/article/2012120909400<correct>url</correct></errorlang> Eitt stærsta þjófnaðarmál sem komið hefur upp á Íslandi var þingfest í dag. Þar er mæðgum af víetnömskum uppruna gefið að sök að hafa stolið fatnaði, skóm og snyrtivörum fyrir um 14 milljónir króna.</p>
<p>Konurnar tvær huldu <errorort>andlít<correct errorinfo="vow,stem,á-a">andlit</correct></errorort> sín vandlega þegar þær mættu fyrir dóm í morgun. Móðirin er 43 ára en dóttirin 19 ára gömul. Þær eru ekki taldar eiga sér vitorðsmenn.</p>
<p>Ákæran á hendur þeim er 32 blaðsíður sem mestmegnis eru hrein upptalning á þeim vörum sem lagt var hald á á heimili þeirra. Upp komst um konurnar í október á síðasta ári þegar þær voru staðnar að verki í Smáralind. Fréttastofa RÚV greindi þá frá því í nóvember að konurnar hefðu fóðrað poka með álpappír til að blekkja þjófavarnir í verslunum. Gerð var húsleit hjá þeim og fundust þar vörur að andvirði milljóna króna. Alls eru konurnar ákærðar fyrir að hafa stolið 517 vörum. Þar á <errorsyn>meðal<correct>meðal eru</correct></errorsyn> 70 þúsund króna skór frá <errorlang>Boss<correct>eng</correct></errorlang>, <errormorphsyn>nokkrum<correct errorinfo="x">nokkrir</correct></errormorphsyn> fjörutíu þúsund króna kjólar frá <errorlang>Karen Millen<correct>eng</correct></errorlang>, en líka nítján <errorlang>Colgate<correct>eng</correct></errorlang> tannburstar, 6 <errorlang>Fruity<correct>eng</correct></errorlang> varasalvar og þrennar naglaklippur. Samkvæmt upplýsingum frá lögreglu hefur aldrei komið upp viðlíka mál hér á landi.</p>
<p>Tíu fyrirtæki fóru upphaflega fram á bætur frá konunum en þar sem aðeins mættu fulltrúar tveggja þeirra, sem hæstu kröfurnar áttu, í morgun, <errorsyn>og<correct>0</correct></errorsyn> voru kröfur hinna látnar niður falla.</p>
<p>Þá eru konurnar einnig ákærðar fyrir fíkniefnabrot.</p>
<p>Þar sem mæðgurnar tóku ekki afstöðu til sakarefnisins í dag koma þær aftur hér í héraðsdóm <errorortreal>reykjavíkur<correct errorinfo="typo,stem,r-R">Reykjavíkur</correct></errorortreal> þann 17. september, og lýsa yfir sakleysi, eða sekt.</p>
</body></document>
