<document xml:lang="isl" id="no_id"><header><title/><genre code="facta"/><author><unknown/></author><wordcount>395</wordcount><conversion_status type="correct"/><availability><free/></availability><metadata><uncomplete/></metadata><version>XSLtemplate $Revision: 64438 $; file-specific xsl  Revision; common.xsl  $Revision$; </version></header><body><p><errorlang correct="url">http://visir.is/endurhannadur-iphone-vaentanlegur/article/2012120909461</errorlang> Nýr <errorlang correct="eng">iPhone</errorlang> verður kynntur til leiks í næstu viku. <errorlang correct="eng">Apple</errorlang> hefur boðað til blaðamannafundar 12. september næstkomandi og þykir það nær öruggt að nýjasta kynslóð snjallsímans verði afhjúpuð. Þó svo að <errorlang correct="eng">Apple</errorlang> hafi ekki staðfest neitt varðandi hönnun og búnað símans hafa ýmsar upplýsingar um útlit hans og innvols komið fram.</p>
<p><errorlang correct="eng">„iPhone</errorlang> 5" eða „Nýi <errorlang correct="eng">iPhone</errorlang>" Þvert á óskir <errorlang correct="eng">Steve Jobs</errorlang>, <errorort correct="guðföður" errorinfo="infl">guðföðurs</errorort> <errorlang correct="eng">Apple</errorlang>, ákvað fyrirtækið að halda ekki í hefðina þegar nýjustu útgáfur <errorlang correct="eng">iPad</errorlang> spjaldtölvunnar og <errorlang correct="eng">iPhone</errorlang> voru opinberaðar. Snjallsíminn var kynntur sem <errorlang correct="eng">iPhone</errorlang> 4S og <errorlang correct="eng">iPad</errorlang> sem Nýi <errorlang correct="eng">iPad</errorlang>.</p>
<p>Hvað verður þá um <errorlang correct="eng">iPhone</errorlang>? Staðreyndin er sú að sjötta kynslóð snjallsímans lítur dagsins ljós á miðvikudaginn — það þykir þó afar ólíklegt að <errorlang correct="eng">Apple</errorlang> muni kynna hann sem <errorlang correct="eng">iPhone</errorlang> 6. Fyrirtækið mun frekar horfa til neytenda og einfaldlega <errorlex correct="nefna" errorinfo="x"><errorortreal correct="skíra" errorinfo="vow,stem,y-i">skýra</errorortreal></errorlex> tækið <errorlang correct="eng">„iPhone</errorlang> 5." Ál og meira ál Mikið hefur verið rætt um skjástærð <errorlang correct="eng">iPhone</errorlang> 5. Því hefur verið haldið fram að <errorlang correct="eng">Apple</errorlang> muni fylgja <errorsyn correct="suðurkóreska" errorinfo="x">suður-kóreska</errorsyn> raftækjaframleiðandanum <errorlang correct="eng">Samsung</errorlang> og bjóða upp á mun stærri skjá en áður. Nú er talið að <errorlang correct="eng">Apple</errorlang> muni sannarlega stækka skjáinn en aðeins á lengdina. Breiddin verður sú sama en hlutföllin önnur.</p>
<p>Myndavélin á framhlið símans hefur verið færð og situr hún nú fyrir miðju eða rétt fyrir ofan hátalarann. Þá verður umgjörð <errorlang correct="eng">iPhone</errorlang> 5 búin til úr heilu álstykki og sem fyrr verður síminn fáanlegur í svörtu og hvítu.</p>
<p>Hvað varðar snertiskjáinn mun <errorlang correct="eng">Apple</errorlang> líklega nýta sér <errorlang correct="eng">IGZO-tæknina</errorlang> sem <errorlang correct="eng">Sharp</errorlang> hefur þróað síðustu misseri. Slíkur skjár notar mun minni smára {<errorlang correct="eng">transistor</errorlang>) en fyrri týpur. Snertiskjárinn eyðir því minni orku og er jafnframt þynnri. Nýtt stýrikerfi <errorlang correct="eng">iPhone</errorlang> 5 verður knúinn af iOS 6 stýrikerfinu. Fregnir herma að <errorlang correct="eng">Apple</errorlang> hafi endurhugsað viðmót kerfisins ásamt því að segja skilið við <errorlang correct="eng">Google Maps</errorlang> staðsetningarhugbúnaðinn. Þess í stað mun <errorlang correct="eng">Apple</errorlang> kynna spánýtt kortaviðmót sem notast við upplýsingar frá gervitunglum fyrirtækisins. Þá verður samskiptamiðillinn <errorlang correct="eng">Facebook</errorlang> gerður að miðlægu forriti í iOS 6, rétt eins og <errorlang correct="eng">Twitter</errorlang>.</p>
<p>Ný tengibraut og aukahlutir úreltir Það lagðist misvel í menn þegar ný tengibraut <errorlang correct="eng">iPhone</errorlang> snjallsímans var kynnt. Tengið sem um ræðir er margfalt minna en það sem finna má á fyrri útgáfum <errorlang correct="eng">iPhone</errorlang>, <errorlang correct="eng">iPod</errorlang> og <errorlang correct="eng">iPad</errorlang> spjaldtölvunum. Þetta þýðir að aukahlutir sem áður var hægt að nota með <errorlang correct="eng">iPhone</errorlang> 4S og fyrri útgáfum verða úrelt. <errorlang correct="eng">Apple</errorlang> og aðrir söluaðilar munu þó að öllum líkindum bjóða upp á spennubreyta fyrir <errorlang correct="eng">iPhone</errorlang> 5 svo að hægt verði að nota eldri aukahluti.</p>
</body></document>
