<document xml:lang="isl" id="no_id"><header><title/><genre code="facta"/><author><unknown/></author><wordcount>444</wordcount><conversion_status type="correct"/><availability><free/></availability><metadata><uncomplete/></metadata><version>XSLtemplate $Revision: 64438 $; file-specific xsl  Revision; common.xsl  $Revision$; </version></header><body><p><errorlang>http://www.visir.is/flottakyr-buin-ad-setja-thyskaland-a-annan-endann/article/2011110818770<correct>url</correct></errorlang> Þýska flóttakýrin <errorlang>Yvonne<correct>tys</correct></errorlang> hefur sett Þýskaland á annan endann. Dýraverndunarsinnar leita hennar ákaft, þýska blaðið <errorlang>Bildt<correct>tys</correct></errorlang> hefur lofað hverjum þeim sem bjargar henni tíu þúsund <errormorphsyn>evrur<correct errorinfo="x">evrum</correct></errormorphsyn> á meðan lögreglan hefur gefið veiðimönnum grænt ljós á að skjóta hana af færi. Og það sem meira er; hindúar eru brjálaðir. Það var í maí sem kýrin <errorlang>Yvonne<correct>tys</correct></errorlang> strauk af búgarði í Bavaría í Þýskalandi en til stóð að slátra henni. Lífsvilji kýrinnar var slíkur að hún laumaði sér á óskiljanlegan hátt <errorort>framhjá<correct errorinfo="cmp,adv+pp,1-2">fram hjá</correct></errorort> rafmagnsgirðingu á búgarðinum og hvarf. Í þrjá mánuði spurðist lítið til hennar þar til lögreglubíll ók næstum á hana. Í kjölfarið ákvað lögreglan að kýrin væri hættuleg umferð á svæðinu og gaf út tilkynningu um að veiðimönnum væri frjálst að fella hana. Veiðimennirnir á svæðinu eru reyndar alræmdir, en þeir felldu skógarbjörn árið 2006, þann fyrsta sem sést hefur til í Þýskalandi í 170 ár. Dýraverndunarsinnar brugðust því ókvæða við þegar fregnir bárust af fyrirskipun lögreglunnar og buðust til þess að kaupa kúna af búgarðinum fyrir um 600 evrur. Til þess að finna <errorort>kýrina<correct errorinfo="infl">kúna</correct></errorort> á undan veiðimönnum fengu dýraverndunarsinnar nautið Ernst til þess að baula á svæðinu til þess að lokka <error>Yvonna<correct>Yvonne</correct></error> úr fylgsni sínu. Þeir lýstu nautinu sem <errorlang>Georg Clooney<correct>eng</correct></errorlang> nautanna, og að djúpur bassi <errorlang><error>Ernst<correct>Ernsts</correct></error><correct>tys</correct></errorlang> yrði til þess að <errorlang>Yvonne<correct>tys</correct></errorlang> myndi ekki ráða við sig og leita til sjarmörsins í von um rómantíska stund. Sú hugmynd reyndist þó andvana fædd þegar í ljós kom að <errorlang>Ernst<correct>tys</correct></errorlang> hafði verið geldur. Þá voru góð ráð dýr. <errorlang>Franziska Matti<correct>tys</correct></errorlang>, dýramiðill, var þá kölluð til, en hún segist geta átt samskipti við dýr með hugarorkunni einni. Hún heldur því fram að hún hafi rætt við <errorlang>Yvonne<correct>tys</correct></errorlang>, sem sagðist hafa það gott, en hún væri ekki tilbúin til þess að koma úr felum. Á laugardaginn síðasta breyttist leitin að Yvonne í <errorort>nokkurskonar<correct errorinfo="cmp,indef+adv,1-2">nokkurs konar</correct></errorort> gullæði. Blaðið <errorlang>Bildt<correct>tys</correct></errorlang> lofaði hverjum þeim sem fyndi kúna, og skilaði henni á heilu og höldnu, tíu þúsund <errormorphsyn>evrur<correct errorinfo="x">evrum</correct></errormorphsyn>.  Ekkert hefur þó spurst til <errorlang>Yvonne<correct>tys</correct></errorlang>, einn ellefu ára gamall gutti sagðist þó hafa fundið hófför <errorlang>Yvonne<correct>tys</correct></errorlang>. Nú hafa dýraverndunarsamtökin gert út þyrlu til þess að finna kúna auk þess sem kálfur <errorlang>Yvonne<correct>tys</correct></errorlang>, <errorlang>Friesi<correct>tys</correct></errorlang>, undirgengst nú stranga þjálfun til þess að kalla á móður sína, en mikil tilfinningabönd ríkja á milli kúa og kálfa, að mati dýraverndunarsinna. Auk dýraverndunarsinna þá hefur samfélag <errorortreal>Hindúa<correct errorinfo="cap,stem,H-h">hindúa</correct></errorortreal> í Þýskalandi sent út fréttatilkynningu þar sem þeir gagnrýna þýsk yfirvöld harðlega fyrir að gefa út leyfi til þess að drepa dýrið. Hindúarnir, sem telja kýr heilög dýr, krefjast þess að leyfið til þess að drepa verði afturkallað. Við því hefur þó ekki verið orðið. Enn leita Þjóðverjar að Yvonne og því <errormorphsyn>málinu<correct errorinfo="x">málið</correct></errormorphsyn> langt <errorsyn>því frá<correct errorinfo="x">frá því</correct></errorsyn> að vera lokið.</p>
</body></document>
