<!DOCTYPE document PUBLIC "-//UIT//DTD Corpus V1.0//EN" "http://giellatekno.uit.no/dtd/corpus.dtd">
<document xml:lang="isl" id="no_id">
  <header>
    <title/>
    <genre code="facta"/>
    <author>
      <unknown/>
    </author>
    <availability>
      <license type="standard"/>
    </availability>
    <multilingual/>
    <metadata>
      <uncomplete/>
    </metadata>
    <version>XSLtemplate $Revision: 64438 $; file-specific xsl  Revision; common.xsl  $Revision: 68074 $; </version>
  </header>
  <body>
    <p>4. Stutt ritgerð - Miðaldir A. Múhameð var kaupmaður sem á ferðum sínum um Arabíu fékk vitrun frá guði sem sagði að guð væri einn, Allah. Múhameð var því spámaður guðs og var hlutverk hans að boða nýja trú á Allah. Þeir sem aðhylltust þessa trú kölluðust múslimar og trúin heitir <errorortreal correct="íslam" errorinfo="cap,stem,Í-í">Íslam</errorortreal> . Kóraninn er helgirit múslima og er honum skipt í 114 súrur. Í fyrstu gekk trúboð Múhameðs hægt fyrir sig. Arabar voru fjölgyðistrúar <errorlex correct="og">sem</errorlex> trúðu á ýmsa anda, þannig að í fyrstu <errorlex correct="sneru">snéru</errorlex> aðeins fjölskylda Múhameðs og vinir sér að <errorortreal correct="íslam" errorinfo="cap,stem,Í-í">Íslam</errorortreal>. Loks náði þó Múhameð Mekku, höfuðborginni, <errorsyn correct="0">yfir sig</errorsyn> og þá sáu ráðamenn Arabíuskagans að ný trú, <errorortreal correct="íslam" errorinfo="cap,stem,Í-í">Íslam</errorortreal>, væri komin til að vera. Múslimar hófu að leggja undir sig lönd í Evrópu. Þeir náðu miklum árangri í <errorort correct="Austur-Evrópu" errorinfo="typo,stem,0-1">Astur-Evrópu</errorort>, á Balkanskaganum og þar í kring. Múslimar fikruðu sig einnig meðfram Arabíuskaganum og réðust <errorort correct="inn í" errorinfo="cmp,adv+pp,1-2">inní</errorort> Spán. Þetta sáu kristnir menn í Evrópu og vissu að þessi nýja trú var mikil ógn gegn þeim og var innrás múslima loks stöðvuð við Poitiers í Frakklandi á 8. öld ( 732 ??) . Ótrúlegt en satt, þá voru múslimar ekki svo mikið að snúa þessum nýju þjóðum sem voru komnar undir þeirra yfirráð til múslimatrúar. Í raun fengu þeir sem voru annarrar trúar að dýrka trú sína að mestu leyti í friði. Þeir sem voru ekki múslimar þurftu þó að borga ákveðinn skatt til ríkisins og gátu ekki vænst þess að komast langt í embættisstiganum. Ef Frakkar hefðu ekki náð að stoppa innrás múslima við Poitiers og ráðamenn kristinnar trúar ekki séð hvað í stefndi væri líklega mestöll Evrópa <errorortreal correct="íslamstrúar" errorinfo="cap,stem,Í-í">Íslamstrúar</errorortreal> í dag, sem óneitanlega hefði haft gífurleg áhrif á heiminn allan. Í dag er yfir milljarður manna múslimar og um 25 milljónir verða múslimar á ári hverju.</p>
    <p xml:lang="smj"></p>
  </body>
</document>
