<!DOCTYPE document PUBLIC "-//UIT//DTD Corpus V1.0//EN" "http://giellatekno.uit.no/dtd/corpus.dtd">
<document xml:lang="isl" id="no_id">
  <header>
    <title/>
    <genre code="facta"/>
    <author>
      <unknown/>
    </author>
    <availability>
      <license type="standard"/>
    </availability>
    <multilingual/>
    <metadata>
      <uncomplete/>
    </metadata>
    <version>XSLtemplate $Revision: 64438 $; file-specific xsl  Revision; common.xsl  $Revision: 68074 $; </version>
  </header>
  <body>
    <p xml:lang="dan">þriðjudagur, október 15, 2002</p>
    <p><errorlang correct="sla">Doddeh</errorlang> hefur misst af töluverðu síðustu 4 árshátíðir sínar. Skv.því sem hann segir hefur hann alltaf hatast út í danstímana í íþróttum. Sem betur fer hefur hann séð að sér, því þetta dansrugl er skemmtileg tilbreyting frá stundaskránni, yfirleitt mj.fyndið og auk þess undirbúningur f.eina af skemmtilegustu hefðum MR, Fiðluballið.</p>
    <p>Annars furða ég mig á íþróttalegu sinni systkina minna, miðað v.hvað ég er mikill <errorlang correct="foreign,eng">anti-sportisti</errorlang>. Þau yngri eru bæði í fótbolta auk þess sem hún keppir í hestum og hann í handbolta. Sturla eldri bróðir fer í ræktina. Sjálfri finnst mér gaman að ganga, annað ekki nema í fíflagangi eða sem áhorfandi. Systkini mín eru öll úrvalseintök af manneskjum og gera mig stolta. Ég vildi að ég væri jafn áberandi hæfileikarík og þau.</p>
    <p>Hilmir og Þura voru að slást og flissa frammi á gangi. Voða ástfangin og sæt.</p>
    <p>Kastali <errorort correct="Orkuveitunnar" errorinfo="typo,suff,i-a">Orkuveitunnir</errorort> gnæfir ógnvænlega yfir Nóa <errorort correct="Síríus" errorinfo="vow,stem,a-á;vow,stem,a-á">Sirius</errorort> og hina kofana í Hesthálsinum. Á leið til vinnu um daginn í heldur drungalegu veðri varð mér litið á vinnukranann hjá byggingunni, fremst á honum blakti tætingslegur orkuveitufáni í myrkrinu. Ég var <errormorphsyn correct="slegin">sleginn</errormorphsyn> ótta. Mér leið eins og bróðurhluti <errorortreal correct="mannkyns" errorinfo="cmp,gensg-stem">mannskyns</errorortreal> hefði eyðst í skelfilegum kjarnorkuvetri, og hjá orkuveitunni byggi vonda klíkan sem ógnaði öllum, vafðir skornum hjólbörðum. Var lengi að hrista þessa tilfinningu af mér. #</p>
  </body>
</document>
