<!DOCTYPE document PUBLIC "-//UIT//DTD Corpus V1.0//EN" "http://giellatekno.uit.no/dtd/corpus.dtd">
<document xml:lang="isl" id="no_id">
  <header>
    <title/>
    <genre code="facta"/>
    <author>
      <unknown/>
    </author>
    <availability>
      <license type="standard"/>
    </availability>
    <multilingual/>
    <metadata>
      <uncomplete/>
    </metadata>
    <version>XSLtemplate $Revision: 64438 $; file-specific xsl  Revision; common.xsl  $Revision: 68074 $; </version>
  </header>
  <body>
    <p xml:lang="dan">01 desember, 2005 Afmæli <errorortreal correct="afa" errorinfo="cap,stem,A-a">Afa</errorortreal> og aðrar pælingar</p>
    <p>Fór í afmælið hjá <errorortreal correct="afa" errorinfo="cap,stem,A-a">Afa</errorortreal> Inga í gær. Kallinn varð 75 ára og ég kíkti í kaffi til hans. Ég bjóst við því að ég mundi vera þarna til svona hálf níu - níu en raunin var sú að ég kom út klukkan hálf ellefu. Var með foreldrunum mínum (gamla settinu) og vildi auðvitað fá far hjá þeim. En ég skemmti mér konunglega í þessu litla kaffiboði. Það var skiljanlega mikið spjallað og það var mjög skemmtilegt. Kannski er maður <errormorphsyn correct="kominn">komin</errormorphsyn> með einhvern þroska sem leyfir manni að njóta þess betur.</p>
    <p>Auðvitað voru margir að rifja upp gamla tíma. Minnast þess að <errorsyn correct="0">þegar</errorsyn> í 4 hæða byggingu, í einum stigagangi bjuggu 44 börn undir <errorsyn correct="fermingaraldri">fermingar aldri</errorsyn> (átta íbúðir). Þegar öll systkini pabba (voru 5 börn) fengu saman jólagjöf frá foreldrum sínum. Þegar ég var á þessum aldri þá hugsa ég að ég hefði <errorort correct="hneykslast" errorinfo="typo,stem,0-1">hneyklast</errorort> og orðið sár. <errormorphsyn correct="Nútímann"><errorort correct="Nútíminn" errorinfo="vow,stem,a-á">Nútiminn</errorort></errormorphsyn> upplifi ég sem mun verri í þessum efnum. Það vantar ekki peninginn á milli <errorort correct="handanna" errorinfo="con,suff,n-nn">handana</errorort> hjá fólki og auðvitað finna börnin fyrir því. Ég hef enga tilfinningu fyrir því hvort <errorsyn correct="0">að</errorsyn> það sé gott eða slæmt.. sveiflast oft á milli. #</p>
  </body>
</document>
