<!DOCTYPE document PUBLIC "-//UIT//DTD Corpus V1.0//EN" "http://giellatekno.uit.no/dtd/corpus.dtd">
<document xml:lang="isl" id="no_id">
  <header>
    <title/>
    <genre code="facta"/>
    <author>
      <unknown/>
    </author>
    <availability>
      <license type="standard"/>
    </availability>
    <multilingual/>
    <metadata>
      <uncomplete/>
    </metadata>
    <version>XSLtemplate $Revision: 64438 $; file-specific xsl  Revision; common.xsl  $Revision: 68074 $; </version>
  </header>
  <body>
    <p xml:lang="fin">24 júní, 2006</p>
    <p xml:lang="nno">Mér verður eytt út úr símaskránni</p>
    <p>Eins og alþjóð veit, þá náði ég mér í <errorlex correct="kvöld-">kvöld</errorlex> og helgarvinnu. Nánar tiltekið er sú vinna á fjölmiðlavaktinni. Þar var ég ráðin í ljósvakadeildina og sé um að afrita <errorlex correct="kvöld-">kvöld</errorlex> og helgarfréttir. Er <errormorphsyn correct="búinn">búin</errormorphsyn> að mæta nokkrum sinnum og líst bara nokkuð vel á starfið. Auðvitað er ég að komast <errorort correct="inn í" errorinfo="cmp,adv+pp,1-2">inní</errorort> það og er að gera helling af vitleysum og spyr þúsund spurninga. En það er nú bara eðlilegt.</p>
    <p xml:lang="nno">Þegar ég var <errormorphsyn correct="ráðinn">ráðin</errormorphsyn> var spurt hvort að ég vildi taka nokkrar aukavaktir. Auðvitað sagði ég já, langar í pening og vildi auðvitað aðstoða við afleysingar. Fékk síðan vaktaplanið mitt í gær með drögum að aukavöktum. Jæja ég held að vinir og fjölskylda geti bara eytt mér úr símaskránni í sumar. Sérstaklega í <errorlex correct="lok">endann</errorlex> júlí og byrjun ágúst, þá er ég <errorsyn correct="0">upp</errorsyn> á vaktinni á hverjum einasta degi. En þannig er lífið, stundum.</p>
    <p>Það er nú langt síðan að ég hef unnið svona mikið. Ætli mesta <errormorphsyn correct="vinnutarnirnar">vinnutarnir</errormorphsyn> voru ekki þegar ég vann í SORPU og í <errorortreal correct="Vallargerði" errorinfo="cap,stem,v-V">vallargerði</errorortreal>. En það er svo langt síðan. En ég held að þetta verði ágætt.</p>
    <p>Þegar ég var <errormorphsyn correct="ráðinn">ráðin</errormorphsyn> á vaktina þá var sagt við mig að <errorsyn correct="0">ég</errorsyn> þetta væri mjög <errorort correct="einfalt" errorinfo="typo,suff,d-t">einfald</errorort> starf. Maður þarf að vera nákvæmur, lærdómsfús, með góða heyrn og með stafsetningu á hreinu. Miðað við gagnrýnina sem ég hef fengið á stafsetninguna hérna þá var nokkuð augljóst að fólkið þarna hefur ekki verið að lesa síðuna mína. En þetta er eins og með margt annað í lífinu, lærðu eða hættu, maður þarf bara að taka sig á og bæta sig. Sem betur fer þá er ég að rita niður sem aðrir segja þannig að málfræðin þarf ekki að vera 100% en stafsetningin þarf að batna. Sértaklega n og nn reglurnar.</p>
    <p>Ef <errorsyn correct="0">að</errorsyn> <errorsyn correct="0">í haust</errorsyn> ég fer að leita nýrri <errorsyn correct="vinnu í haust">vinnu</errorsyn> þá er nokkuð augljóst af hverju. #</p>
  </body>
</document>
