<!DOCTYPE document PUBLIC "-//UIT//DTD Corpus V1.0//EN" "http://giellatekno.uit.no/dtd/corpus.dtd">
<document xml:lang="isl" id="no_id">
  <header>
    <title/>
    <genre code="facta"/>
    <author>
      <unknown/>
    </author>
    <availability>
      <license type="standard"/>
    </availability>
    <multilingual/>
    <metadata>
      <uncomplete/>
    </metadata>
    <version>XSLtemplate $Revision: 64438 $; file-specific xsl  Revision; common.xsl  $Revision: 68074 $; </version>
  </header>
  <body>
    <p>13/12/2004 # Kærleikssjóður Sogns</p>
    <p>Í gær - 25. nóvember - var undirrituð í safnaðarheimili Neskirkju skipulagsskrá sjóðs sem ber heitið Kærleikssjóður Sogns. Frumkvöðull þessa sjóðs er frú Rósa Aðalheiður Georgsdóttir en hann er stofnaður til minningar um dóttur hennar, Kristínu Kjartansdóttur, er lést í Reykjavík af sárum sem geðsjúkur maður veitti henni vorið 1947 og var hún aðeins tveggja ára gömul.</p>
    <p>Kærleikssjóði Sogns er ætlað að styrkja réttargeðdeildina að Sogni og styðja við bakið á ósakhæfum afbrotamönnum sem dvelja þar um lengri eða skemmri tíma. Stuðningur þessi getur verið með ýmsu móti eins og til dæmis kaup á ýmsum tækjum til nota á heimilinu sem og jólagjafir handa vistmönnum að Sogni.</p>
    <p>Margir ósakhæfir afbrotamenn glíma við mikinn vanda og vilja á stundum gleymast en þeir eru svo <errorort correct="sannarlega" errorinfo="typo,stem,0-1">sannalega</errorort> hinir minnstu bræður og systur sem þurfa á hjálp og stuðningi að halda. Kærleikssjóður Sogns er líknar- og hjálparsjóður en jafnframt er honum ætlað að halda nafni stúlkunnar litlu lifandi. Hún var fórnarlamb sjúks manns á sama hátt og Rósa sjálf. Sú sem ráðist var að gengst í það að hjálpa ógæfumönnum sem vega í geðsýki sinni að öðrum. Í þessu ómar sterkur hljómur fyrirgefningar og náungakærleika.</p>
    <p>Frú Rósa Aðalheiður hefur lengi borið hag ósakhæfra afbrotamanna fyrir brjósti og barðist fyrir því í mörg ár að réttargeðdeild yrði komið á fót þar sem geðsjúkum afbrotamönnum yrði sinnt með viðunandi hætti svo sómi væri af.</p>
    <p>Í sjóðsstjórn sitja auk frú Rósu sr. Hreinn S. Hákonarson, fangaprestur þjóðkirkjunnar og Magnús Skúlason, geðlæknir, yfirlæknir á réttargeðdeildinni að Sogni í Ölfusi.</p>
    <p>Kærleikssjóður Sogns er í umsýslu Landsbanka Íslands, sem lagði fram kr. 800.000 sem höfuðstól en auk þess lagði frú Rósa Aðalheiður fjármuni til sjóðsins.</p>
    <p>Björgólfur Guðmundsson, formaður bankaráðs Landsbanka Íslands, hefur sýnt sjóðnum og málefni því sem hann stendur fyrir mikla velvild og áhuga. Hann tilkynnti um það á fundinum í Neskirkju að bankinn hefði þegar ákveðið að gefa kr. 100.000 svo unnt væri að færa Sogni og vistmönnum þar eitthvað fyrir jólin.</p>
    <p>Hið ágæta nafn sjóðsins: Kærleikssjóður Sogns, er komið frá sr. Eðvarði Ingólfssyni, sóknarpresti á Akranesi, en frú Rósa er ömmusystir hans.</p>
    <p>Þessi merka baráttukona, frú Rósa Aðalheiður, býr á Hrafnistu í Reykjavík og er hátt á níræðisaldri.</p>
  </body>
</document>
