<!DOCTYPE document PUBLIC "-//UIT//DTD Corpus V1.0//EN" "http://giellatekno.uit.no/dtd/corpus.dtd">
<document xml:lang="isl" id="no_id">
  <header>
    <title/>
    <genre code="facta"/>
    <author>
      <unknown/>
    </author>
    <availability>
      <license type="standard"/>
    </availability>
    <multilingual/>
    <metadata>
      <uncomplete/>
    </metadata>
    <version>XSLtemplate $Revision: 64438 $; file-specific xsl  Revision; common.xsl  $Revision: 68074 $; </version>
  </header>
  <body>
    <p xml:lang="swe">Teoría og praxís mætist við prestsmenntun 19/08/2003</p>
    <p>Sænska kirkjan sendi á dögunum frá skýrslu þar sem mörkuð er framtíðarstefna við þjálfun prestsefna. Megininntak hennar er að fræðilegt guðfræðinám sé samþætt safnaðarstörfum.</p>
    <p>Þetta kemur fram í hinu títtnefnda dagblaði kirkjunnar. Prestaskólarnir í Lundi og Uppsölum koma til með að hafa stærra hlutverk en þeir hafa í dag og munu taka virkan þátt í þjálfun presta frá upphafi guðfræðináms þeirra.</p>
    <p>Komandi prestsefni munu því ekki hefja akademískt guðfræðinám og gera svo á öðru eða þriðja ári samning við kirkjuna um prestsmenntun eins og núna er. Þetta tvennt mun haldast í hendur frá upphafi námsins. Með þessu móti gefst tækifæri til þess að sýna prestsnemum fram á sambandið á milli hins fræðilega náms og hinna hagnýtu starfa. Hvort tveggja ætti að eflast við þessa breytingu.</p>
    <p>Miðstöð fyrir guðfræði og trúarbragðafræði við Lundarháskóla, CTR, óttast þó þessar breytingar og telja menn á þeim bæ að þær <errorort correct="komi" errorinfo="typo,stem,lp-k">lpomi</errorort> til með að minnka veg akademískrar guðfræði. Þeir sendu því frá sér ályktun þess efnis að guðfræðinámið yrði jafnvel eflt í kjölfar þessara breytinga og þess gætt í hvívetna að hvergi væri slakað á hinum akademísku kröfum.</p>
    <p>Þá er spurt hver eigi að bera meginábyrgðina á prestsnáminu. Um þessar mundir er sú ábyrgð dreifð - háskólar útskrifa guðfræðinga og prestaskólarnir presta og stiftin vígja þá til þjónustu. Markmiðið er að færa ábyrgðina á hendur prestaskólunum en framtíðin verður að leiða í ljós hvernig þetta samstarf kemur til með að þróast.</p>
  </body>
</document>
