<document xml:lang="isl" id="no_id"><header><title/><genre code="facta"/><author><unknown/></author><wordcount>387</wordcount><conversion_status type="correct"/><availability><free/></availability><metadata><uncomplete/></metadata><version>XSLtemplate $Revision: 64438 $; file-specific xsl  Revision; common.xsl  $Revision$; </version></header><body><p><errorlang>http://visir.is/griman-haldin-i-niunda-sinn---bein-utsending-a-stod-2-og-visi/article/2011110619259<correct>url</correct></errorlang> Undirbúningur er nú í fullum gangi fyrir Grímuna, íslensku leiklistarverðlaunin en hátíðin fer fram í Borgarleikhúsinu í kvöld. Þetta er í níunda sinn sem verðlaunin eru veitt og verður bein útsending frá athöfninni í opinni dagskrá á Stöð 2 og einnig á Vísi og hefst hún klukkan 20:10.  Aðalkynnar hátíðarinnar í ár verða þau Gunnar Hansson og Katla Margrét Þorgeirsdóttir, en í gegnum árin hafa kynnar Grímunnar ávallt vakið athygli fyrir líflega og uppátækjasama framkomu. Ásamt þeim Gunnari og Kötlu kemur fjöldi sviðslistastjarna fram á hátíðinni og fjörug atriði verða á boðstólum. „Meðal stjarnanna sem afhenda verðlaun á hátíðinni má nefna leikarana Selmu Björnsdóttur, Egil Ólafsson, Eddu Björgvins, Víking Kristjánsson, Ingvar E. Sigurðsson, Theódór Júlíusson, Maríu Hebu, Magnús Ólafs, Esther Talíu, Þórunni Ernu Clausen, Vigni <errormorphsyn>Rafni<correct errorinfo="x">Rafn</correct></errormorphsyn> Valþórs, Þórunni Örnu Kristjáns <errorort>ofl<correct errorinfo="abp,0-2">o.fl.</correct></errorort>. Þá munu dansarar Íslenska dansflokksins Katrín Ingvadóttir og Valgerður Rúnarsdóttir stíga á stokk og afhenda verðlaun sem og leikhússtjórar stóru leikhúsanna tveggja, Tinna Gunnlaugsdóttir þjóðleikhússtjóri og Magnús Geir Þórðarson borgarleikhússtjóri," segir á heimasíðu hátíðarinnar, <errorlang>griman.is<correct>url</correct></errorlang>. Tilnefnt í 16 flokkum - 80 stykki komu til greina Tilnefnt er í alls 16 flokkum í þetta sinn en alls komu 80 leiklistarverkefni til álita til Grímunnar í ár sem voru skoðuð af fagnefndum Grímunnar með verðlaunin eftirsóttu í huga. Þar af voru 20 danssýningar, 11 barnasýningar og 7 útvarpsverk. Við verkin störfuðu yfir eitt þúsund listamenn, tæknifólk og starfsfólk leikhúsanna. Fimm leiksýningar hlutu tilnefningar sem sýning ársins 2011; Allir synir mínir í <errorortreal>sviðssetningu<correct errorinfo="cmp,suff,gensg-st">sviðsetningu</correct></errorortreal> Þjóðleikhússins, Elsku barn í <errorortreal>sviðssetningu<correct errorinfo="cmp,suff,gensg-st">sviðsetningu</correct></errorortreal> Leikfélags Reykjavíkur og Borgarleikhússins, Fjalla-Eyvindur í <errorortreal>sviðssetningu<correct errorinfo="cmp,suff,gensg-st">sviðsetningu</correct></errorortreal> leikhópsins Aldrei óstelandi og Norðurpólsins, Fólkið í kjallaranum í <errorortreal>sviðssetningu<correct errorinfo="cmp,suff,gensg-st">sviðsetningu</correct></errorortreal> Leikfélags Reykjavíkur og Borgarleikhússins og Lér konungur í <errorortreal>sviðssetningu<correct errorinfo="cmp,suff,gensg-st">sviðsetningu</correct></errorortreal> Þjóðleikhússins. Fimm barnasýningar hlutu tilnefningar sem barnasýning ársins 2011; Ballið á Bessastöðum í <errorortreal>sviðssetningu<correct errorinfo="cmp,suff,gensg-st">sviðsetningu</correct></errorortreal> Þjóðleikhússins, Gilitrutt í <errorortreal>sviðssetningu<correct errorinfo="cmp,suff,gensg-st">sviðsetningu</correct></errorortreal> Brúðuheima, Gói og Eldfærin í <errorortreal>sviðssetningu<correct errorinfo="cmp,suff,gensg-st">sviðsetningu</correct></errorortreal> Baunagrassins og Borgarleikhússins, Herra Pottur og ungfrú Lok í <errorortreal>sviðssetningu<correct errorinfo="cmp,suff,gensg-st">sviðsetningu</correct></errorortreal> <errorlang>Óperartic<correct>eng</correct></errorlang> í samstarfi við Listahátíð í Reykjavík og Þjóðleikhúsið og Hvað býr í pípuhattinum? í sviðsetningu Krílisins. Áhorfendaverðlaunin eru veitt þeirri sýningu sem áhorfendum þótti skara <errorort>framúr<correct errorinfo="cmp,adv+pp,1-2">fram úr</correct></errorort> á leikárinu og fór netkosning fram á visir.is. Eftirfarandi fimm sýningar urðu efstar í kosningunni: Gói og Eldfærin í <errorortreal>sviðssetningu<correct errorinfo="cmp,suff,gensg-st">sviðsetningu</correct></errorortreal> Baunagrassins og Borgarleikhússins, Húsmóðirin í <errorortreal>sviðssetningu<correct errorinfo="cmp,suff,gensg-st">sviðsetningu</correct></errorortreal> Vesturports og Borgarleikhússins, Nei, ráðherra! í <errorortreal>sviðssetningu<correct errorinfo="cmp,suff,gensg-st">sviðsetningu</correct></errorortreal> Leikfélags Reykjavíkur og Borgarleikhússins, <errorlang>Rocky Horror<correct>eng</correct></errorlang> í <errorortreal>sviðssetningu<correct errorinfo="cmp,suff,gensg-st">sviðsetningu</correct></errorortreal> Leikfélags Akureyrar og Strýhærði Pétur í <errorortreal>sviðssetningu<correct errorinfo="cmp,suff,gensg-st">sviðsetningu</correct></errorortreal> Leikfélags Reykjavíkur og Borgarleikhússins.</p>
</body></document>
