<!DOCTYPE document PUBLIC "-//UIT//DTD Corpus V1.0//EN" "http://giellatekno.uit.no/dtd/corpus.dtd">
<document xml:lang="isl" id="no_id">
  <header>
    <title/>
    <genre code="facta"/>
    <author>
      <unknown/>
    </author>
    <availability>
      <license type="standard"/>
    </availability>
    <multilingual/>
    <metadata>
      <uncomplete/>
    </metadata>
    <version>XSLtemplate $Revision: 64438 $; file-specific xsl  Revision; common.xsl  $Revision$; </version>
  </header>
  <body>
    <p><errorlang correct="url">http://www.visir.is/eitt-staersta-thjofnadarmal-fra-upphafi-thingfest/article/2012120909400</errorlang> Eitt stærsta þjófnaðarmál sem komið hefur upp á Íslandi var þingfest í dag. Þar er mæðgum af víetnömskum uppruna gefið að sök að hafa stolið fatnaði, skóm og snyrtivörum fyrir um 14 milljónir króna.</p>
    <p>Konurnar tvær huldu <errorort correct="andlit" errorinfo="vow,stem,á-a">andlít</errorort> sín vandlega þegar þær mættu fyrir dóm í morgun. Móðirin er 43 ára en dóttirin 19 ára gömul. Þær eru ekki taldar eiga sér vitorðsmenn.</p>
    <p>Ákæran á hendur þeim er 32 blaðsíður sem mestmegnis eru hrein upptalning á þeim vörum sem lagt var hald á á heimili þeirra. Upp komst um konurnar í október á síðasta ári þegar þær voru staðnar að verki í Smáralind. Fréttastofa RÚV greindi þá frá því í nóvember að konurnar hefðu fóðrað poka með álpappír til að blekkja þjófavarnir í verslunum. Gerð var húsleit hjá þeim og fundust þar vörur að andvirði milljóna króna. Alls eru konurnar ákærðar fyrir að hafa stolið 517 vörum. Þar á <errorsyn correct="meðal eru">meðal</errorsyn> 70 þúsund króna skór frá <errorlang correct="eng">Boss</errorlang>, <errormorphsyn correct="nokkrir" errorinfo="x">nokkrum</errormorphsyn> fjörutíu þúsund króna kjólar frá <errorlang correct="eng">Karen Millen</errorlang>, en líka nítján <errorlang correct="eng">Colgate</errorlang> tannburstar, 6 <errorlang correct="eng">Fruity</errorlang> varasalvar og þrennar naglaklippur. Samkvæmt upplýsingum frá lögreglu hefur aldrei komið upp viðlíka mál hér á landi.</p>
    <p>Tíu fyrirtæki fóru upphaflega fram á bætur frá konunum en þar sem aðeins mættu fulltrúar tveggja þeirra, sem hæstu kröfurnar áttu, í morgun, <errorsyn correct="0">og</errorsyn> voru kröfur hinna látnar niður falla.</p>
    <p>Þá eru konurnar einnig ákærðar fyrir fíkniefnabrot.</p>
    <p>Þar sem mæðgurnar tóku ekki afstöðu til sakarefnisins í dag koma þær aftur hér í héraðsdóm <errorortreal correct="Reykjavíkur" errorinfo="typo,stem,r-R">reykjavíkur</errorortreal> þann 17. september, og lýsa yfir sakleysi, eða sekt.</p>
  </body>
</document>
