<!DOCTYPE document PUBLIC "-//UIT//DTD Corpus V1.0//EN" "http://giellatekno.uit.no/dtd/corpus.dtd">
<document xml:lang="isl" id="no_id">
  <header>
    <title/>
    <genre code="facta"/>
    <author>
      <unknown/>
    </author>
    <availability>
      <license type="standard"/>
    </availability>
    <multilingual/>
    <metadata>
      <uncomplete/>
    </metadata>
    <version>XSLtemplate $Revision: 64438 $; file-specific xsl  Revision; common.xsl  $Revision$; </version>
  </header>
  <body>
    <p><errorlang correct="url">http://visir.is/danskir-prestar-messa-fyrir-tomum-kirkjum/article/2012120928929</errorlang> Á sex mánaða tímabili fyrr í ár messuðu prestar á Fjóni í Danmörku fyrir galtómum kirkjum í yfir 60 sunnudagsmessum.</p>
    <p>Það er orðin sjaldgæf sjón að sjá fólk í hefðbundnum messum í dönskum kirkjum. Á fyrrgreindu sex mánaða tímabili voru sex eða færri sóknarbörn mætt í samtals yfir 600 sunnudagsmessur á Fjóni.</p>
    <p>Það var <errorlang correct="eng">Kresten Drejergaard</errorlang> biskup á Fjóni sem bað presta sína að skrá hjá sér síðustu sex mánuði þegar færri en sex sóknarbörn mættu í messu. Biskupinn vill bregðast við þessu með því að fækka messunum um helming, það er þær verði haldnar annan hvern sunnudag.</p>
    <p>Þetta kemur fram í umfjöllun <errorlang correct="dan">Politiken</errorlang> um málið. Þar segir raunar að slíkt fyrirkomulag sé þegar til staðar í minnstu landsbyggðarsóknunum á Fjóni.</p>
    <p>Málið verður þó ekki á könnu <errorlang correct="dan">Drejergaard</errorlang> því biskupinn lætur af störfum fyrir áramótin sökum aldurs.</p>
    <p><errorlang correct="dan">Manu Saaren</errorlang> kirkjumálaráðherra Danmerkur er <errorort correct="hins vegar" errorinfo="cmp,dem+adv,1-2">hinsvegar</errorort> sammála biskupnum um að bregðast verði við þessari stöðu og augljósu áhugaleysi fólks á að sækja messur. Ráðherrann ætlar að taka málið upp á næsta fundi biskuparáðs Danmerkur.</p>
    <p>Fámenni í messum er ekki bundið við Fjón. Áður hefur komið fram í fréttum að á síðustu árum hafa Danir almennt haft lítinn áhuga á að sækja <errorsyn correct="messur.">messur</errorsyn></p>
  </body>
</document>
