<document xml:lang="isl" id="no_id"><header><title/><genre code="facta"/><author><unknown/></author><wordcount>282</wordcount><conversion_status type="correct"/><availability><free/></availability><metadata><uncomplete/></metadata><version>XSLtemplate $Revision: 64438 $; file-specific xsl  Revision; common.xsl  $Revision$; </version></header><body><p><errorlang>http://visir.is/thriggja-ara-fangelsi-fyrir-hrottalega-aras-i-breidholti-/article/2012120909318<correct>url</correct></errorlang> Mennirnir sem réðust á mann á sjötugsaldri í Breiðholti í júlí og héldu honum klukkutímum saman á <errorort>hemili<correct errorinfo="typo,stem,0-1">heimili</correct></errorort> hans og hótuðu honum ofbeldi voru dæmdir í fangelsi í Héraðsdómi Reykjavíkur í dag. Annar þeirra, Daniel Arciszewski, var dæmdur í þriggja ára fangelsi en hinn, Snorri Sturluson, í tveggja ára fangelsi. Mennirnir voru ákærðir fyrir að beita manninn ofbeldi og meiða hann. Þeir neyddu hann líka til að millifæra hundruð þúsunda á bankareikning sinn.</p>
<p>Fram kemur í dómnum að ákærðu játuðu báðir fyrir dómi að hafa svipt manninn frelsi og rænt hann. Þeir neituðu báðir að hafa beitt eins miklu ofbeldi og lýst var í ákærunni. Daníel neitaði að hafa beitt byssu, eins og fram hafði komið í ákæru. Hann neitaði líka að hafa beitt staf til að ráðast á manninn <errorsyn>með<correct>0</correct></errorsyn>. Snorri sagðist ekki hafa hótað manninum lífláti og líkamsmeiðingum. Þá sagðist hann ekki hafa slegið manninn eða bundið hann niður í stól með límbandi. Snorri sagði jafnframt að þeir hefðu byrjað árásina klukkan fimm um nóttina en ekki klukkan þrjú eins og kom fram í ákærunni.</p>
<p>Þrátt fyrir þessa fyrirvara ákærðu við verknaðarlýsingu voru dómari, verjandi og saksóknari sammála um að fram væri komin játning brota. Taldi sækjandi ekki þörf á að leiða vitni. Því miðar dómarinn við játningu ákærðu um verknaðarlýsinguna.</p>
<p>Eins og fram hefur komið héldu mennirnir fórnarlambinu þar til klukkan ellefu daginn eftir, þegar vinnufélagar <errormorphsyn>hans<correct errorinfo="x">þess</correct></errormorphsyn> fóru að óttast um <errormorphsyn>hann<correct errorinfo="x">það</correct></errormorphsyn> og vitjuðu <errormorphsyn>hans<correct errorinfo="x">þess</correct></errormorphsyn> á heimili <errormorphsyn>hans<correct errorinfo="x">þess</correct></errormorphsyn>.</p>
<p>Auk þessa dóms var Daníel dæmdur fyrir fjölmörg <errorlex>fíkniefna<correct errorinfo="abp,0-1">fíkniefna-</correct></errorlex> og umferðarlagabrot. Hann var sviptur ökuleyfi ævilangt. Snorri á líka margra ára brotasögu að baki.</p>
<p>Mennirnir voru að auki dæmdir til að greiða fórnarlambinu 1.265 þúsund krónur auk vaxta í skaðabætur.</p>
</body></document>
