<!DOCTYPE document PUBLIC "-//UIT//DTD Corpus V1.0//EN" "http://giellatekno.uit.no/dtd/corpus.dtd">
<document xml:lang="isl" id="no_id">
  <header>
    <title/>
    <genre code="facta"/>
    <author>
      <unknown/>
    </author>
    <availability>
      <license type="standard"/>
    </availability>
    <multilingual/>
    <metadata>
      <uncomplete/>
    </metadata>
    <version>XSLtemplate $Revision: 64438 $; file-specific xsl  Revision; common.xsl  $Revision$; </version>
  </header>
  <body>
    <p><errorlang correct="url">http://visir.is/nytt-synishorn-ur-hobbitanum/article/2012120918805</errorlang> Vísir frumsýnir hér glænýtt sýnishorn úr einni stærstu mynd ársins, Hobbitanum. Myndin verður frumsýnd um jólin og er sú fyrsta í þríleik leikstjórans <errorlang correct="eng">Peter Jackson</errorlang> eftir samnefndri bók J.R.R. <errorlang correct="eng">Tolkien</errorlang>. Sagan er <errorort correct="eins konar" errorinfo="cmp,dem+adv,1-2">einskonar</errorort> undanfari Hringadróttinssögu og hefur <errorlang correct="eng">Jackson</errorlang> fengið sömu snillinga til liðs við sig og þegar hann gerði þann þríleik.</p>
    <p xml:lang="dan"><errorlang correct="eng">The Hobbit: An Unexpected Journey</errorlang> fjallar um hobbitann Bilbó Bagga (<errorlang correct="eng">Freeman</errorlang>) og ævintýraför hans til hins forna konungsríkis <errorlang correct="eng">Erebor</errorlang>, en þar hefur drekinn Smeyginn (<errorlang correct="eng">Cumberbatch</errorlang>) sölsað undir sig völdin.</p>
    <p>Bilbó slæst í hóp með vitkanum Gandalfi (<errorlang correct="eng">McKellen</errorlang>) og <errorort correct="þrettán" errorinfo="vow,stem,á-a;vow,stem,a-á">þréttan</errorort> dvergum sem eru undir forystu hins mikla stríðsmanns (eða dvergs) Þorins Eikinskjaldar (<errorlang correct="eng">Armitage</errorlang>). Á ferðalagi sínu þurfa þeir að fara um <errorortreal correct="víðlendi" errorinfo="infl">víðlendur</errorortreal> sem <errormorphsyn correct="er">eru</errormorphsyn> morandi í dríslum, vörgum og risastórum kóngulóm.</p>
    <p>Þó að markmið þeirra sé að komast austur yfir auðnirnar og að Fjallinu Eina, verða þeir fyrst að sleppa úr dríslahellunum þar sem Bilbó kemst í kynni við veruna sem á eftir að breyta lífi hans að eilífu... Gollri. Í hellunum finnur Bilbó djásnið hans Gollris: töfrahring sem hefur yfir ýmsum óvæntum og gagnlegum kostum að búa.</p>
    <p><errorlang correct="eng">Martin Freeman</errorlang> leikur Bilbó, <errorlang correct="eng">Ian McKellen</errorlang> mætir aftur til leiks í hlutverki Gandalfs og <errorlang correct="eng">Richard Armitage</errorlang> leikur <errormorphsyn correct="Þorin">Þorinn</errormorphsyn> Eikinskjöld.</p>
    <p>Hobbitinn verður <errormorphsyn correct="frumsýndur">frumsýnd</errormorphsyn> annan í jólum.</p>
  </body>
</document>
