<document xml:lang="isl" id="no_id"><header><title/><genre code="facta"/><author><unknown/></author><wordcount>322</wordcount><conversion_status type="correct"/><availability><free/></availability><metadata><uncomplete/></metadata><version>XSLtemplate $Revision: 64438 $; file-specific xsl  Revision; common.xsl  $Revision$; </version></header><body><p><errorlang>http://visir.is/jatadi-mordid-i-tulsa/article/2012120928805<correct>url</correct></errorlang> Andri Ólafsson skrifar: Maðurinn sem grunaður er um að hafa skotið Kristján Hinrik Thorson í Bandaríkjunum í byrjun mánaðarins til bana viðurkenndi fyrir vini sínum skömmu eftir atburðinn að hafa skotið Hinrik.</p>
<p>Hinn grunaði í málinu heitir <errorlang>Jermaine Jackson<correct>eng</correct></errorlang> en hann hafði undir höndum 22kalibera <errorort>skambyssu<correct errorinfo="con,stem,1-2">skammbyssu</correct></errorort> af sömu gerð og notuð var í skotárásinni.</p>
<p>Á meðal þess sem kemur fram í gögnum lögreglu er að <errorlang>Jackson<correct>eng</correct></errorlang> hafi rétt fyrir árásina gengið upp að bílstjórahlið bílsins sem Kristján Hinrik var í og öskrað á bílstjórann að hann hafi næstum því keyrt á hann. Því næst hafi hann tekið upp <errorort>skambyssu<correct errorinfo="con,stem,1-2">skammbyssu</correct></errorort> og skotið alls 10 sinnum inn í bílinn með þeim afleiðingum að bæði bílstjórinn og Kristján Hinrik létust.</p>
<p><errorlang>Jackson<correct>eng</correct></errorlang> hljóp því næst af vettvangi.</p>
<p>Það virðist hafa spurst hratt út að <errorlang>Jackson<correct>eng</correct></errorlang> væri morðinginn. Því í gögnum málsins kemur fram að móðir Kristjáns Hinriks fékk mörg símtöl morguninn eftir árásina frá skólafélögum hans með ábendingum um að <errorlang>Jackson<correct>eng</correct></errorlang> bæri ábyrgð á dauða hans.</p>
<p>Í gögnunum kemur fram að eitt af vitnum lögreglunnar sé vinur <errorlang>Jacksons<correct>eng</correct></errorlang>, sá segir að hann hafi viðurkennt fyrir sér í nokkru uppnámi að hafa skotið Hinrik. En það hefur áður komið fram að <errorlang>Jackson<correct>eng</correct></errorlang> og Hinrik þekktust.</p>
<p>„Guð minn góður, ég vissi ekki hvað ég átti að gera, ég var reiður," er haft eftir <errorlang>Jackson<correct>eng</correct></errorlang>, sem reyndi síðan að fara huldu höfði en lögreglan handtók hann skömmu síðar í Arkansasríki.</p>
<p>Athygli vekur að samkvæmt ákærunni í málinu sem fréttastofa hefur einnig undir höndum er <errorsyn>að<correct>0</correct></errorsyn> <errorlang>Jackson<correct>eng</correct></errorlang> <errorsyn>er<correct>0</correct></errorsyn> ákærður fyrir tvö morð en til vara er hann <errorort>hinsvegar<correct errorinfo="cmp,dem+adv,1-2">hins vegar</correct></errorort> ákærður fyrir morðið á bílstjóranum en aðeins ákærður fyrir manndráp í tilfelli Kristjáns Hinriks, sem bendir til þess að framburður <errorlang>Jacksons<correct>eng</correct></errorlang> og skilningur lögreglu sé á þá leið að <errorlang>Jackson<correct>eng</correct></errorlang> hafi ekki viljandi skotið Kristján Hinrik. Lögreglan vill þó ekki tjá sig um það að svo stöddu.</p>
<p>Verði hann fundinn sekur á <errorlang><error>jacson<correct>Jackson</correct></error><correct>eng</correct></errorlang> yfir höfði sér lífstíðarfangelsi og jafnvel dauðarefsingu.</p>
</body></document>
