<document xml:lang="isl" id="no_id"><header><title/><genre code="facta"/><author><unknown/></author><wordcount>193</wordcount><conversion_status type="correct"/><availability><free/></availability><metadata><uncomplete/></metadata><version>XSLtemplate $Revision: 64438 $; file-specific xsl  Revision; common.xsl  $Revision$; </version></header><body><p><errorlang>http://www.visir.is/samdi-besta-lagid-vid-texta-um-ojofnud/article/2012120929626<correct>url</correct></errorlang> Lokatónninn í átakinu Komum heiminum í lag verður <errormorphsyn>slegin<correct>sleginn</correct></errormorphsyn> í kvöld. Fjöldi landsþekktra <errorortreal>tónlistamanna<correct errorinfo="cmp,genpl-gensg,1-2">tónlistarmanna</correct></errorortreal> kemur þar fram og syngur eigið lag við texta um ójöfnuð heimsins. Almenningur fékk einnig að spreyta sig við lagasmíð og hitti Karen <errorort>Kjartnasdóttir<correct errorinfo="meta,stem,na-an">Kjartansdóttir</correct></errorort> 15 ára stúlku úr Vestmannaeyjum sem þótti hafa samið besta lagið við textann.</p>
<p>Í kvöld lýkur vikulöngu átaki frjálsra félagasamtaka sem starfa að alþjóðlegri þróunarsamvinnu með <errorort>tóleikum<correct errorinfo="typo,stem,0-1">tónleikum</correct></errorort> á Rósenberg. Þetta er í annað sinn sem þessi hópur stendur að slíku átaki en áherslan í ár er á ójöfnuð í heiminum.</p>
<p>Þjóðþekktir tónlistarmenn voru fengnir til að semja lag við texta <errormorphsyn>Sævar<correct>Sævars</correct></errormorphsyn> Sigurgeirssonar, Komum heiminum í lag, til að vekja athygli á mikilvægi og gildi þróunarsamvinnu.</p>
<p>Almenningi var líka gefinn kostur á að spreyta sig á texta Sævars og nú hefur eitt þeirra laga verið valið til að hefja tónleikana í kvöld. Lagið er eftir 15 ára stúlku frá Vestmannaeyjum.</p>
<p>Hvað hugsaðirðu þegar þú samdir lagið? spyr fréttakona.</p>
<p>„Þetta kom bara til mín," segir Viktoría Þorsteinsdóttir. „Eins og ég hef samið mörg lög. Það gerist bara þegar ég er ein inni í herbergi."</p>
<p>Til að heyra lag Viktoríu má smella á hlekkinn hér að ofan.</p>
</body></document>
