<!DOCTYPE document PUBLIC "-//UIT//DTD Corpus V1.0//EN" "http://giellatekno.uit.no/dtd/corpus.dtd">
<document xml:lang="isl" id="no_id">
  <header>
    <title/>
    <genre code="facta"/>
    <author>
      <unknown/>
    </author>
    <availability>
      <license type="standard"/>
    </availability>
    <multilingual/>
    <metadata>
      <uncomplete/>
    </metadata>
    <version>XSLtemplate $Revision: 64438 $; file-specific xsl  Revision; common.xsl  $Revision$; </version>
  </header>
  <body>
    <p><errorlang correct="url">http://visir.is/aetla-ekki-ad-skipta-ser-af-hugsanlegu-logbroti-norska-hersins/article/2011110619242</errorlang> refsivert samkvæmt lögunum að ráða menn innan íslenska ríkisins til erlendrar herþjónustu. Kynningar þessar hafa farið fram með leyfi skólastjórnenda í þremur framhaldsskólum hér á landi, Verslunarskóla Íslands, MR og menntaskólanum Hraðbraut. <errorortreal correct="Menntamálaráðherra" errorinfo="cap,stem,m-M">menntamálaráðherra</errorortreal> hefur sent bréf á alla framhaldsskóla í landinu og farið þess á leit að kynningar af þessu tagi verði framvegis bannaðar innan veggja skólanna.  Samkvæmt upplýsingum frá utanríkisráðuneyti stendur ekki til að aðhafast frekar í málinu.  Utanríkisráðuneytið hefur ekki verið í sérstöku sambandi við norska <errorort correct="sendiráðið" errorinfo="typo,cmp,1-0">sendirráðið</errorort> vegna þessa máls og þær upplýsingar fengust hjá norska varnarmálaráðuneytinu í dag að engin fyrirspurn hefði borist frá íslenskum stjórnvöldum. Sigurður Líndal sagði í samtali við norska ríkissjónvarpið í gær að ef til vill væri hægt leysa þetta mál með afsökunarbeiðni frá Hilmari og öðrum <errorort correct="hlutaðeigandi" errorinfo="typo,cmp,1-0">hlutaðaeigandi</errorort> aðilum. Hilmar Páll kvaðst hins vegar í samtali við fréttastofu í dag ekkert hafa íhugað að biðjast afsökunar. Þetta mál <errormorphsyn correct="væri" errorinfo="x">sé</errormorphsyn> alfarið í höndum íslenskra og norskra stjórnvalda.</p>
  </body>
</document>
