<document xml:lang="isl" id="no_id"><header><title/><genre code="facta"/><author><unknown/></author><wordcount>395</wordcount><conversion_status type="correct"/><availability><free/></availability><metadata><uncomplete/></metadata><version>XSLtemplate $Revision: 64438 $; file-specific xsl  Revision; common.xsl  $Revision$; </version></header><body><p><errorlang>http://visir.is/endurhannadur-iphone-vaentanlegur/article/2012120909461<correct>url</correct></errorlang> Nýr <errorlang>iPhone<correct>eng</correct></errorlang> verður kynntur til leiks í næstu viku. <errorlang>Apple<correct>eng</correct></errorlang> hefur boðað til blaðamannafundar 12. september næstkomandi og þykir það nær öruggt að nýjasta kynslóð snjallsímans verði afhjúpuð. Þó svo að <errorlang>Apple<correct>eng</correct></errorlang> hafi ekki staðfest neitt varðandi hönnun og búnað símans hafa ýmsar upplýsingar um útlit hans og innvols komið fram.</p>
<p><errorlang>„iPhone<correct>eng</correct></errorlang> 5" eða „Nýi <errorlang>iPhone<correct>eng</correct></errorlang>" Þvert á óskir <errorlang>Steve Jobs<correct>eng</correct></errorlang>, <errorort>guðföðurs<correct errorinfo="infl">guðföður</correct></errorort> <errorlang>Apple<correct>eng</correct></errorlang>, ákvað fyrirtækið að halda ekki í hefðina þegar nýjustu útgáfur <errorlang>iPad<correct>eng</correct></errorlang> spjaldtölvunnar og <errorlang>iPhone<correct>eng</correct></errorlang> voru opinberaðar. Snjallsíminn var kynntur sem <errorlang>iPhone<correct>eng</correct></errorlang> 4S og <errorlang>iPad<correct>eng</correct></errorlang> sem Nýi <errorlang>iPad<correct>eng</correct></errorlang>.</p>
<p>Hvað verður þá um <errorlang>iPhone<correct>eng</correct></errorlang>? Staðreyndin er sú að sjötta kynslóð snjallsímans lítur dagsins ljós á miðvikudaginn — það þykir þó afar ólíklegt að <errorlang>Apple<correct>eng</correct></errorlang> muni kynna hann sem <errorlang>iPhone<correct>eng</correct></errorlang> 6. Fyrirtækið mun frekar horfa til neytenda og einfaldlega <errorlex><errorortreal>skýra<correct errorinfo="vow,stem,y-i">skíra</correct></errorortreal><correct errorinfo="x">nefna</correct></errorlex> tækið <errorlang>„iPhone<correct>eng</correct></errorlang> 5." Ál og meira ál Mikið hefur verið rætt um skjástærð <errorlang>iPhone<correct>eng</correct></errorlang> 5. Því hefur verið haldið fram að <errorlang>Apple<correct>eng</correct></errorlang> muni fylgja <errorsyn>suður-kóreska<correct errorinfo="x">suðurkóreska</correct></errorsyn> raftækjaframleiðandanum <errorlang>Samsung<correct>eng</correct></errorlang> og bjóða upp á mun stærri skjá en áður. Nú er talið að <errorlang>Apple<correct>eng</correct></errorlang> muni sannarlega stækka skjáinn en aðeins á lengdina. Breiddin verður sú sama en hlutföllin önnur.</p>
<p>Myndavélin á framhlið símans hefur verið færð og situr hún nú fyrir miðju eða rétt fyrir ofan hátalarann. Þá verður umgjörð <errorlang>iPhone<correct>eng</correct></errorlang> 5 búin til úr heilu álstykki og sem fyrr verður síminn fáanlegur í svörtu og hvítu.</p>
<p>Hvað varðar snertiskjáinn mun <errorlang>Apple<correct>eng</correct></errorlang> líklega nýta sér <errorlang>IGZO-tæknina<correct>eng</correct></errorlang> sem <errorlang>Sharp<correct>eng</correct></errorlang> hefur þróað síðustu misseri. Slíkur skjár notar mun minni smára {<errorlang>transistor<correct>eng</correct></errorlang>) en fyrri týpur. Snertiskjárinn eyðir því minni orku og er jafnframt þynnri. Nýtt stýrikerfi <errorlang>iPhone<correct>eng</correct></errorlang> 5 verður knúinn af iOS 6 stýrikerfinu. Fregnir herma að <errorlang>Apple<correct>eng</correct></errorlang> hafi endurhugsað viðmót kerfisins ásamt því að segja skilið við <errorlang>Google Maps<correct>eng</correct></errorlang> staðsetningarhugbúnaðinn. Þess í stað mun <errorlang>Apple<correct>eng</correct></errorlang> kynna spánýtt kortaviðmót sem notast við upplýsingar frá gervitunglum fyrirtækisins. Þá verður samskiptamiðillinn <errorlang>Facebook<correct>eng</correct></errorlang> gerður að miðlægu forriti í iOS 6, rétt eins og <errorlang>Twitter<correct>eng</correct></errorlang>.</p>
<p>Ný tengibraut og aukahlutir úreltir Það lagðist misvel í menn þegar ný tengibraut <errorlang>iPhone<correct>eng</correct></errorlang> snjallsímans var kynnt. Tengið sem um ræðir er margfalt minna en það sem finna má á fyrri útgáfum <errorlang>iPhone<correct>eng</correct></errorlang>, <errorlang>iPod<correct>eng</correct></errorlang> og <errorlang>iPad<correct>eng</correct></errorlang> spjaldtölvunum. Þetta þýðir að aukahlutir sem áður var hægt að nota með <errorlang>iPhone<correct>eng</correct></errorlang> 4S og fyrri útgáfum verða úrelt. <errorlang>Apple<correct>eng</correct></errorlang> og aðrir söluaðilar munu þó að öllum líkindum bjóða upp á spennubreyta fyrir <errorlang>iPhone<correct>eng</correct></errorlang> 5 svo að hægt verði að nota eldri aukahluti.</p>
</body></document>
