<!DOCTYPE document PUBLIC "-//UIT//DTD Corpus V1.0//EN" "http://giellatekno.uit.no/dtd/corpus.dtd">
<document xml:lang="isl" id="no_id">
  <header>
    <title/>
    <genre code="facta"/>
    <author>
      <unknown/>
    </author>
    <availability>
      <license type="standard"/>
    </availability>
    <multilingual/>
    <metadata>
      <uncomplete/>
    </metadata>
    <version>XSLtemplate $Revision: 64438 $; file-specific xsl  Revision; common.xsl  $Revision$; </version>
  </header>
  <body>
    <p><errorlang correct="url">http://visir.is/ferdaskrifstofur-um-allan-heim-bida-upplysinga-fra-islandi-/article/2012120919801</errorlang> Ferðaskrifstofur um heiminn sem eiga viðskipti við Ísland bíða nú eftir upplýsingum úr fjárlögum ríkisstjórnarinnar fyrir næsta ár. Óskað hefur verið eftir því að beðið verði með hækkun virðisaukaskatts í ferðaþjónustunni en <errormorphsyn correct="hún">þær</errormorphsyn> <errormorphsyn correct="er" errorinfo="x">eru</errormorphsyn> sagðar kollvarpa áætlunum fyrir næsta ár.</p>
    <p><errorlang correct="eng">Tom Jenkins</errorlang>, framkvæmdastjóri Samtaka evrópskra ferðaskrifstofa, sagði í samtali við fréttastofu í gærkvöldi að þreföldun virðisaukaskatts í ferðaþjónustunni <errormorphsyn correct="setti">setji</errormorphsyn> viðskipti fyrirtækja við Ísland í algjört uppnám.</p>
    <p>Fjárlagafrumvarp ársins 2013 verður lagt fram og kynnt á fyrsta degi haustþings í dag og segir <errorlang correct="eng">Jenkins</errorlang> að menn bíði agndofa eftir niðurstöðu í málinu og hvort þessi skattur komi til framkvæmda á næsta ári eins og tillögur gera ráð fyrir. Hækkunin sé yfirgengileg og þess <errorort correct="eðlis" errorinfo="meta,stem,il-li">eðils</errorort> að nauðsynlegt hefði verið að gefa fyrirtækjum <errorort correct="nokkurra" errorinfo="con,suff,1-2">nokkura</errorort> ára aðlögunartíma en ekki skella henni á með örskömmum fyrirvara.</p>
    <p>Í sama <errorort correct="streng" errorinfo="typo,stem,0-1">steng</errorort> tók <errorlang correct="eng">John Galvin</errorlang>, fjármálastjóri <errorlang correct="eng">Colette Vacations</errorlang> í Bandaríkjunum þegar fréttastofa hafði samband við hann. Hann bendir á að ferðaskrifstofur geri samninga við milliliði 12 til 18 mánuði fram í tímann og skyndileg breyting sem þessi hafi mjög mikil áhrif á reksturinn. Þótt hann skilji að ríkisstjórnin á Íslandi vilji afla frekari tekna sé jafn mikil hækkun sem þessi óskynsamleg að hans mati.</p>
    <p>Fjallað er um málið í ferðatímariti <errorort correct="breska" errorinfo="meta,stem,ks-sk">breksa</errorort> <errorort correct="dagblaðsins" errorinfo="typo,suff,0-1">dagblaðsis</errorort> <errorlang correct="eng">Daily Telegraph</errorlang> í dag og haft eftir <errorlang correct="eng">Jenkins</errorlang> að allt stefni í að Ísland verði aftur dýr áfangastaður.</p>
  </body>
</document>
