<!DOCTYPE document PUBLIC "-//UIT//DTD Corpus V1.0//EN" "http://giellatekno.uit.no/dtd/corpus.dtd">
<document xml:lang="isl" id="no_id">
  <header>
    <title/>
    <genre code="facta"/>
    <author>
      <unknown/>
    </author>
    <availability>
      <license type="standard"/>
    </availability>
    <multilingual/>
    <metadata>
      <uncomplete/>
    </metadata>
    <version>XSLtemplate $Revision: 64438 $; file-specific xsl  Revision; common.xsl  $Revision$; </version>
  </header>
  <body>
    <p><errorlang correct="url">http://visir.is/villas-boas-svarar-gagnryni-harry-redknapp/article/2012120919133</errorlang> <errorlang correct="eng">Andre Villas-Boas</errorlang>, stjóri <errorlang correct="eng">Tottenham Hotspur</errorlang>, hefur svarað gagnrýni <errorlang correct="eng">Harry Redknapp</errorlang>, forvera síns í starfinu en fyrir helgi lét Redknapp það frá sér að það <errormorphsyn correct="ruglaði">rugli</errormorphsyn> bara leikmenn í ríminu að afhenda þeim 70 síðna úttektir á leik liðsins og mótherjanna.</p>
    <p><errorlang correct="eng">Villas-Boas</errorlang> stýrði <errorlang correct="eng">Tottenham</errorlang> til sigurs í fyrsta leiknum á tímabilinu í gær þegar liðið fór til Reading og vann sannfærandi 3-1 sigur. Gylfi Þór Sigurðsson var í byrjunarliði <errorlang correct="eng">Tottenham</errorlang> og átti stóran þátt í fyrsta marki liðsins.</p>
    <p>„Stjórar hafa allir <errorort correct="mismunandi" errorinfo="typo,stem,1-0">mismundandi</errorort> áherslur og aðferðir til að stýra sínum liðum. Þetta snýst á endanum miklu frekar um leikmennina sjálfa <errorsyn correct="0">heldur</errorsyn> en stjórann," sagði <errorlang correct="eng">Andre Villas-Boas</errorlang> og hann var ánægður með leik sinna manna um helgina.</p>
    <p>„Ég er einstaklega ánægður með frammistöðuna. Leikmennirnir fórnuðu sér allir fyrir liðið, sýndu ábyrgð og héldu fullri einbeitingu. Þeir vissu að við <errormorphsyn correct="höfðum">höfum</errormorphsyn> lagt mikið á okkur að undanförnu og að við áttum skilið að fá fyrsta sigurinn í hús," sagði <errorlang correct="eng">Andre Villas-Boas</errorlang>.</p>
    <p>„Þeim tókst líka að losa sig við kvíðann og stressið og spiluðu af sjálfstrausti og einbeitingu sem skilaði sér í því að leikmönnunum tókst að nýta hæfileika sína og hafa gaman <errorlex correct="af">að</errorlex> því að spila fótbolta," sagði <errorlang correct="eng">Villas-Boas</errorlang>.</p>
    <p>Það er hægt að sjá svipmyndir úr leik <errorlang correct="eng">Reading</errorlang> og <errorlang correct="eng">Tottenham</errorlang> með því að smella hér fyrir ofan.</p>
  </body>
</document>
