<!DOCTYPE document PUBLIC "-//UIT//DTD Corpus V1.0//EN" "http://giellatekno.uit.no/dtd/corpus.dtd">
<document xml:lang="isl" id="no_id">
  <header>
    <title/>
    <genre code="facta"/>
    <author>
      <unknown/>
    </author>
    <availability>
      <license type="standard"/>
    </availability>
    <multilingual/>
    <metadata>
      <uncomplete/>
    </metadata>
    <version>XSLtemplate $Revision: 64438 $; file-specific xsl  Revision; common.xsl  $Revision$; </version>
  </header>
  <body>
    <p xml:lang="nno"><errorlang correct="url">http://visir.is/ben-stiller-auglysir-vatnajokul/article/2012120918769</errorlang> Tökur á stórmynd <errorlang correct="eng">Ben Stiller, The secret life of Walter Mitty</errorlang>, standa enn yfir og munu standa fram í næstu viku. Tökuliðið var við tökur við Vatnajökul fyrr í vikunni. Þar var myndin hér til hliðar tekin sem svo rataði inn á <errorlang correct="eng">Twitter</errorlang> síðu <errorlang correct="eng">Ben Stiller</errorlang> og vakti þar talsverða athygli.</p>
    <p><errorlang correct="eng">Ben Stiller</errorlang> hefur yfir þrjár milljónir aðdáenda á Twitter og síðustu daga hefur hann verið duglegur að setja inn myndir frá Íslandi. Þær hafa að líkindum náð augum ansi margra. „Þetta er náttúrlega æðisleg landskynning," segir Leifur B. <errorort correct="Dagfinnsson" errorinfo="con,stem,1-2">Dagfinsson</errorort>, framkvæmdastjóri <errorlang correct="eng">Truenorth</errorlang>. „Hann er ekki búinn að tala um neitt annað en Ísland á <errorlang correct="eng">Twitter</errorlang> síðustu tvo mánuðina þannig að þú getur rétt ímyndað þér." 	 Hátt í 300 manns koma að gerð myndarinnar <errorlang correct="eng">The secret life of Walter Mitty</errorlang> og þar af yfir 200 Íslendingar. Leifur segir að kvikmyndagerðarmennirnir séu afar ánægðir með íslenska starfsfólkið. „<errorlang correct="eng">Ben Stiller</errorlang> er alveg í essinu sínu," segir hann. „Þetta er fyrst og fremst bara duglegt fólk. Reynda fólkið okkar er mjög gott og óreynda fólkið okkar er til í að læra."</p>
  </body>
</document>
