<document xml:lang="isl" id="no_id"><header><title/><genre code="facta"/><author><unknown/></author><wordcount>223</wordcount><conversion_status type="correct"/><availability><free/></availability><metadata><uncomplete/></metadata><version>XSLtemplate $Revision: 64438 $; file-specific xsl  Revision; common.xsl  $Revision$; </version></header><body><p><errorlang>http://visir.is/besta-vedrid-a-nordur--og-austurlandi/article/2012120809819<correct>url</correct></errorlang> Nú er útlit fyrir að besta veðrið um <errorortreal>Verslunarmannahelgina<correct errorinfo="cap,stem,V-v">verslunarmannahelgina</correct></errorortreal> verði á Norður- og Norðausturlandi. Á spákortum Veðurstofunnar er ágætis veðurfar á landinu öllu og vill veðurfræðingur lítið gera upp á milli landshluta. Þó virðist Norðurland og Austurland standa <errorort>uppúr<correct errorinfo="cmp,adv+pp,1-2">upp úr</correct></errorort> þar sem <errorsyn>að<correct errorinfo="x"> </correct></errorsyn> útlit er fyrir rigningu eða súld annars staðar á landinu á sunnudaginn en á Norðausturlandi hangir hann þurr. Á morgun er róleg vestanátt í kortunum á landinu öllu, skýjað á vesturhluta landsins en bjart á Norður- og Austurlandi. Á laugardaginn verður róleg breytileg átt og léttskýjað á landinu öllu, en laugardagurinn verður líklega besti dagur helgarinnar veðurfarslega séð. Á sunnudaginn verður svo áfram léttskýjað á Norður- og Austurlandi en það þykknar upp á <errorortreal>Sunnanverðu<correct errorinfo="cap,stem,S-s">sunnanverðu</correct></errorortreal> landinu og Vesturlandi og útlit fyrir rigningu þar. Á mánudaginn verður líklega súld eða rigning með köflum á vesturhelmingi landsins en þurrt á Norður- og Austurlandi. Kristín Hermannsdóttir, veðurfræðingur Veðurstofunnar, segir að á heildina litið verði best að vera á Norðurlandi eða Austurlandi yfir helgina. Hún segir þó að veðrið verði mjög gott víða bæði á laugardag og sunnudag. „Það verður bara best að vera þar sem þú <errorortreal>villt<correct errorinfo="typo,stem,2-1">vilt</correct></errorortreal> vera með góðu fólki," segir hún og ráðleggur fólki helst að hafa sólarvörnina með sér í ferðalagið. „Svo væri ekkert vitlaust fyrir þá sem ætla að vera á Suðurlandi að hafa með sér einhver regnföt."</p>
</body></document>
