<!DOCTYPE document PUBLIC "-//UIT//DTD Corpus V1.0//EN" "http://giellatekno.uit.no/dtd/corpus.dtd">
<document xml:lang="isl" id="no_id">
  <header>
    <title/>
    <genre code="facta"/>
    <author>
      <unknown/>
    </author>
    <availability>
      <license type="standard"/>
    </availability>
    <multilingual/>
    <metadata>
      <uncomplete/>
    </metadata>
    <version>XSLtemplate $Revision: 64438 $; file-specific xsl  Revision; common.xsl  $Revision$; </version>
  </header>
  <body>
    <p><errorlang correct="url">http://www.visir.is/samningurinn-vid-hong-kong-tekur-gildi-a-manudag/article/2012120928771</errorlang> Fríverslunarsamningur milli EFTA-ríkjanna og Hong Kong, sem Össur Skarphéðinsson utanríkisráðherra skrifaði undir fyrir Íslands hönd síðastliðið sumar, tekur gildi á mánudag.</p>
    <p>Þessu greindi talsmaður yfirvalda í Hong Kong frá í gær. Undirritun á samningnum fór fram á ráðherrafundi EFTA í Liechtenstein þann 21.<errorort correct="21. júní" errorinfo="cmp,num+noun,1-2">júní</errorort> í <errorlex correct=",">fyrra.</errorlex> en þetta er fyrsti fríverslunarsamningur sem Hong Kong gerir við <errorort correct="Evrópuríki" errorinfo="typo,stem,0-1">Evópuríki</errorort>, og tekur hann bæði til vöru- og þjónustuviðskipta og tryggir tollfrelsi íslenskra fiskafurða og iðnaðarvarnings.</p>
    <p>Í grein Össurar Skarphéðinssonar <errorortreal correct="utanríkisráðherra" errorinfo="cap,stem,U-u">Utanríkisráðherra</errorortreal>, sem birtist í Fréttablaðinu rétt eftir undirritun segir að samningurinn muni skapa öruggara og auðveldara umhverfi fyrir Íslendinga til almennra viðskipta og fjárfestinga í Hong Kong en í fyrra voru íslensk fyrirtæki með ríflega 800 manns þar í vinnu.</p>
    <p>Hong Kong er vaxandi miðstöð viðskipta inn á hin öflugu og rísandi markaðssvæði í Suðaustur-Asíu að sögn Össurar og hefur Hong Kong, sem er hluti Kínverska <errorortreal correct="alþýðulýðveldisins" errorinfo="cap,stem,A-a">Alþýðulýðveldisins</errorortreal>, sett í sérstakan forgang aukin viðskiptatengsl við meginland Kína.</p>
    <p>Tækifærin sem nýi fríverslunarsamningurinn opnar liggja því ekki aðeins í aðgangi að mörkuðum Hong Kong heldur líka í tækifærunum sem hann skapar til að koma íslenskri framleiðslu á framfæri gegnum frumkvöðla í Hong Kong á hinn risastóra markað á meginlandi Kína, og Suðaustur-Asíu, segir Össur jafnframt.</p>
    <p xml:lang="nno">Samningurinn við EFTA löndin <errormorphsyn correct="Ísland">Íslands</errormorphsyn> <errorort correct="Liechtenstein" errorinfo="typo,stem,0-1">Lichtenstein</errorort> og Sviss tekur gildi á mánudag en við Noreg tveimur mánuðum síðar, eða fyrsta nóvember.</p>
  </body>
</document>
