<!DOCTYPE document PUBLIC "-//UIT//DTD Corpus V1.0//EN" "http://giellatekno.uit.no/dtd/corpus.dtd">
<document xml:lang="isl" id="no_id">
  <header>
    <title/>
    <genre code="facta"/>
    <author>
      <unknown/>
    </author>
    <availability>
      <license type="standard"/>
    </availability>
    <multilingual/>
    <metadata>
      <uncomplete/>
    </metadata>
    <version>XSLtemplate $Revision: 64438 $; file-specific xsl  Revision; common.xsl  $Revision$; </version>
  </header>
  <body>
    <p><errorlang correct="url">http://visir.is/mikid-um-kynferdislega-misnotkun-a-bandariskum-skatum/article/2012120919160</errorlang> Í ljós er komið að þagað var um fleiri hundruð tilvika um kynferðislega misnotkun á ungum drengjum innan bandarísku skátasamtakanna <errorlang correct="eng">US Boy Scouts</errorlang> á löngu tímabili.</p>
    <p>Það er blaðið <errorlang correct="eng">Los Angeles Times</errorlang> sem segir frá þessu en blaðið hefur undir höndum 1.600 trúnaðarskýrslur frá skátasamtökunum sem ná yfir tímabilið frá árinu 1971 fram til 1991.</p>
    <p>Í Þessum skýrslum er greint frá um 500 tilvikum þar sem uppvíst varð um kynferðislegt ofbeldi gagnvart drengjunum og sögðu þeir ýmist frá þessu sjálfir eða foreldrar þeirra.</p>
    <p>Í 80% þessara tilvika var málið ekki tilkynnt til lögreglu eða annarra yfirvalda og þeim haldið leyndum. Auk þess kemur í ljós að í um 100 tilvika hafi stjórnendur skátasamtakanna beinlínis komið í veg fyrir að misnotkunin var kærð.</p>
    <p>Í viðtölum blaðsins við menn innan skátasamtakanna kemur fram það sjónarmið að samtökin hafi viljað þagga málin niður til að verja drengina gegn opinberri umfjöllun. Það leiddi <errorort correct="hins vegar" errorinfo="cmp,dem+adv,1-2">hinsvegar</errorort> til þess í einhverjum tilvika að þeir seku misnotuðu einnig börn kynferðislega utan samtakanna.</p>
    <p xml:lang="fkv">Nú hafa skátasamtökin sent frá sér opinberlega <errorsyn correct="afsökun á">afsökun</errorsyn> þessari misnotkun.</p>
  </body>
</document>
